[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(262) 睇#1

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你

[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
CPU-Z / GPU-Z / HWINFO
火牛要打開機箱自己睇

最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚
比咗錢印咗單就唔好POST上黎問

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital (貴), 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊主機板上新一代CPU (特別係AMD) 記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機就要攞返鋪攪

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
COOLER MASTER = 伏
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

風扇一律推薦 NOCTUA

Noctua Roadmap

冇錢就用Arctic PWM PST

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖
出現自己搵

想請教一個問題,以前唔知邊睇過
唔知咩硬碟獨立系統裝windows比較好 唔好裝其他野其實真定假
想換隻大SSD,原本細果隻換左佢定留返裝系統/定直接用大果隻裝哂咁多野?系統game呀其他軟件

第一次砌機 放低砌機list學嘢
1. CPU: Intel i5 10400f
價錢: $1200(砌機價)
2. MB: Gigabyte B460M Gaming HD Micro-ATX HDMI & VGA
價錢: $700
3. RAM: 2 X T-Force Delta RGB DDR4 3200 MHZ 8GB
價錢: $720
4. GPU: MSI GeForce GTX 1660 Super Ventux XS OC
價錢: $2350
5. SSD: Teamgroup MP33 1TB nvme pcie 3.0 m2 ssd
價錢: $830
6. PSU(火牛): Thermaltake Toughpower GX1 500W Gold 80Plus
價錢: $500
7. Wifi card: Intel 7265A(wifi gen5)
價錢: $150
8. CPU Cooling: idcooling auraflow x 240 12V RGB 水冷
價錢: $550
9. Case fan: 4 x 120mm ufo ARGB
價錢: $300
10. HDD: WD 1TB 7200RPM HDD
價錢: $300

Total: $7600

請問如果GPU上埋3070, 舊牛/CPU需要再換嗎?
Thanks

NVMe PCIe Gen3.0X4會唔會向下兼容伽？部notebook係19年買 我記得係支援NVMe但幾多就唔知。

新手砌機

朋友個仔返學zoom meeting用同遲下返學做功課用
未必打機，但我預佢會玩下想用到4-5年，如果唔打機display係咪可以唔要？其他配置有無咩加減？求屌

朋友完全唔識電腦，係咪搵呢d公司上門砌會好d？

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,120

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NF-P12 120mm Quiet Fan
價錢：$135

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x Samsung C24F399F 23.5" VA Curve Monitor
價錢：$1,480

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,741

可以
不過會行慢咗 例如行2.0速度咁

請問二手卡$500-600有無推薦

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x ASUS PRIME H470-PLUS ATX
價錢：$1,030

2 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$599

1 x Corsair ML120 PRO 120mm PWM Premium Magnetic Levitation Fan
價錢：$208

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,455

想問下呢個list得唔得?啲fd幫我整的

同佢絕交先

好差電腦白痴完全唔識

巴打可唔可以幫我改下個listthx

一隻裝晒算啦搞咁多嘢

你個fd坐緊監嗰陣你搶咗佢條女？

咁想問下點改好

孝子機買畀屋企人 上網 睇劇 睇新聞用 唔打機
筆值大概2300
呢條list如何？

Ssd A400同A2000 差唔差得遠？
如果土地問題想要itx可以點改？

1 x Intel® Pentium® Gold G6400
價錢：$550

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x Kingston A400 Series 240GB SATA 3
價錢：$290

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,334

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x ASRock B460 Pro4 ATX
價錢：$840

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Corsair CX M Series™ CX750M 750W Semi-Modular
價錢：$729

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$599

1 x Antec Kühler H2O K Series K120 RGB All in One Liquid CPU Cooler
價錢：$439

1 x Corsair ML120 PRO 120mm PWM Premium Magnetic Levitation Fan
價錢：$208

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,194

想問下巴打呢個點

如果唔係收錢最好唔好幫人砌機啦
睇你都唔係好熟電腦
砌完人地個仔玩壞咗你痾屎都唔得閒

除非你幫人妻/地方老母砌機啦

AMD CPU多數無內置顯示卡
你無顯示卡就開唔到機
一係用G系列例如4650G/3400G

不如X300/A300配3400G啦
咁尅薄老人家既

一入嚟就有仇人list

想問其實好多list都冇fan / cooler
係咪要自己加番? 會唔會有咩相容性既位要注意

e.g.

係，同事黎，就係唔熟想上黎問個list搵呢d公司上門幫佢整，仲會叫佢買1/3年個個plan

只係想問下有咩list岩佢，佢話唔想比人呃，我都唔想佢做水魚

如果唔用AMD係咪轉返intel用返內置就夠？
佢都係買比個仔返學同咁，唔駛太貴，但佢都唔介意8-10k內

求屌

1皮用內顯

盒裝cpu有跟cooler
夠10100用

痴線

唔介意姐，唔係要用盡既，佢意思係岩用有用會買，但我唔想佢買咁多用唔到既功能

都係好差？

底版 雙LIN頭 插邊個好
一個LIN 頭係蟹仔 2.5G
一個LIN 頭係INTEL 1G
但我NETWORK同線都係得1G

分別係
Dragon RTL8125BG 同
Intel® I219V

你個「係」即係幫緊地方老母？

砌機好多野要自己識搞
你自己都唔熟我就唔建議你插手
要問就叫佢自己黎問
買完又要售後服務真係玩自己

當然買廠機真係好撚唔抵

砌機通常係落高登/旺電/灣電執料
如果懶可以俾$100左右鋪頭組裝埋
或者而家都有網店(睇#1)組裝埋送上門

$10000唔好叫人用intel加內顯咁黑心啦
夠砌部中階機啦

想問各位ching 攞黎打機 呢個spec算中高階嗎? 定係上埋3070好

想砌多部 主要BT 都會打機 但唔會打最新大作
同埋只會行 1080P 或2K 想問顯示卡用邊張好
8000-8500 預算

有錢就上, 2千幾買張1660s我接受唔到。但3070一定要轉埋火牛。
SSD呢個價位我會轉用WD
Wifi卡過新高登執張wifi6 兩舊水
10400唔洗水冷嘛?
機箱4把Fan咁多？鍾情光污染？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$640

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$740

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$599

1 x Corsair Hydro Series H60 Liquid CPU Cooler - 2018 Version
價錢：$569

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,365

呢部呢得既我直接俾錢

Thanks

全部都要轉？

1 x [優惠組合]AMD Ryzen™ 7 3700X + Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (僅限砌機)
價錢：$3,199

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$689

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,784

攞嚟打 2k mhw 有冇改進地方

火牛應該無野
有無電腦底板d喇叭仔
知唔知咩聲？3長2短之類
望過底板唔見有燈仔（唔知關唔關我係細板冇燈）
點樣試佢啲聲？
我電腦白痴

原來係咁 我係搵online shop 俾個budget佢
然後佢幫我砌出黎 所以好多嘢都唔係好清楚到底靚定唔靚
咁我上埋3070 換埋舊牛啦 其他件再問下有無得改 thank you

3600唔要X
pro S ok
mATX用大箱做乜撚
ram用3200都夠，換個牌子
兩隻SSD唔知做乜轉Kingston A2000 1TB
擺AV $400好似有2TB 3.5”HDD
顯示卡豐儉由人
火牛睇顯示卡配合，3070以下用650W已經夠
CPU唔需要水冷，$400樓下風冷乜都夠
$1200 win10又係

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390
1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890
1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,299
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719
1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $11,852

成條list好似幫人散死貨

好唔該巴打 宜家改改佢先

10幾年無掂過電腦，想砌部機
主要用黎開模擬器長掛電話app game，想4-6開
無咩其他用途
畢值預13000
麻煩巴打們俾俾意見有無野要再改改

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZN
價錢：$2,390

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,796

顯示卡暫時打算onboard ，遲下如果想玩咩pc game先到時再加

另外想問下#1灣電果間係咪無伏？本身想搵法奧攪，但時間夾唔岩，番工放工時間又撞曬黃金高登開工時間，得既話灣仔砌會比較就腳

我勸你揾過第2間, 你呢間嘢好撚水鳩你幫佢清貨。
你睇上樓上, 有條List張RTX2060 oc6G都係講緊$2399
而你果間張1660S賣$2350

Kingston A2000 同 Samsung 970 係咪分別唔大?(唔計price)
聽講970係剪片個d效能快1.5倍?

見上個post有人叫我970轉a2000

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3200C16W
價錢：$960

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x Cooler Master Hyper 212 LED Turbo White CPU Cooler
價錢：$330

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,194

巴打改到咁係咪差唔多個火牛係for遲d想換display卡所以買大啲

50歲大叔邊識上黎問...
你問佢黎問同我黎幫佢問有咩分別，佢既要求我幫佢打晒出黎...

我之後有個post有講返佢可以用咁多錢，但我覺得佢未必咁有需要用到盡10k砌一部文書返學電腦先上黎問問有咩list岩佢用

1. Intel® Core™ i7-10700K 3.80 GHz 8Cores 16 Threads 16M Cache Processor
價錢: $2999
2. MSI MPG Z490 GAMING PLUS ATX
價錢: $1449
3. Corsair Vengeance LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600(CMK16GX4M2D3600C18)
價錢: $690
4. Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
價錢: $750
5. Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
價錢: $485
6. RTX3050TI
價錢: 大約$2500-3000
7. Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢: $700
8. Antec P101 Slient ATX
價錢: $749
9. NZXT Kraken M22 120mm CPU Liquid Cooler
價錢: $550
TOTAL: $10872

唔會超頻但想砌部好啲執相 打下機
有無巴打評價下 唔係好識砌機

我都打算換過間 佢無門市 本身已經覺得有d伏

派定遲啲再睇

讀寫A2000慢d但分別不大
1秒同1.2秒load完你感覺唔到的

已經全機重裝一次

用usb免cpu咁flash bios,閃左5大約分鐘

卡boot係咪唔會係cpu壞?
5600x amazon買

屌你兩條友都唔識就乖乖地買廠機算啦

對ram仲差過之前，個價夠買32GB
crucial唔要rgb 3200C16

我記得CM212好似$260左右，$3xx痴撚咗
買隻$2xx夠
$400換scythe 無限5都無咁嬲

如果以後打算換卡不如再平d用1650/1660
火牛我講都無謂喇你喜歡啦
我5600X配6800用650W都夠有突

箱都係你喜歡啦

ram 3200夠啦
1660 super

其實上網搵顯示卡天梯再對返價錢都大概知要用咩卡

X300+4650G
$5000左右

咁想問 呢塊底版 有冇wifi
定係要再加 無線網絡卡

要Wi-Fi早講換過塊有既咪得
B450板得Wi-Fi5(802.11ac)
如果要Wi-Fi6就上B550
可以睇下MSI既板

用途，budget?

一萬頭用黎打lol同apex

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,120

sent錯

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,065

開名

咁大鑊

amd 冇內顯

真係乜都唔識，
咁有無邊塊板同張list果塊咁上下又有內置顯示卡

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$740

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,299

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$779

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
價錢：$399

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,696

你好多料都唔識咩牌子黎
隨手執咗條比你參考吓

請問B550M PRO VDH WIFI 同 Mortar wifi micro 有咩分別

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$740

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x BenQ GW2480 24" IPS Full HD Monitor
價錢：$1,029

1 x $800 砌機服務，3年內六次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$800

總計: $9,764

夠哂你用
唔想細佬玩太多game可以落返1650s

打機用, 1080p 144hz moon開全特效
想問我放電腦個位得520mm高, 個case 486mm, 會唔會散熱好差, 駛唔駛轉過另一隻箱, 如果要換有無介紹

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS ATX
價錢：$1,640

1 x Kingston Fury RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C17
價錢：$1,440

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

3 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$231

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,852

用料唔同級數
最大分別：
mortar用Wi-Fi6+2.5G lan
VDH用Wi-Fi5+1G lan

兩塊都有前置USB C支援

win10唔需要買慳返$1000先

機箱同板轉返mATX同有Wi-Fi既板
MSI B550m板自己睇下

同埋走RGB
你掛機長開RGB棧玩鳩自己

3900X應該四圍都大跌價
執二手可以平成千

ram可以用返平d 3200 $1000左右都有16GBx2

SSD用970唔太抵
平就Kingston A2000夠晒$840
否則gen4 gigabyte都差唔多價錢$1400快成倍
你分唔到咩分別的

要配張顯示卡
建議有錢就用6800公版邊張平就邊張
一係就要執二手卡
不過呢期全部炒起真心難買

老實講掛手機game我傾向執二手件
不過你未必有時間就跟上面執左再睇

隻牛同水冷咩事

有咩問題可唔可以講下

最大問題係唔值 萬一蚊先得3700x + 2060

如果你主要用作繪圖整片可以換3900x

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Fractal Design Define 7 Compact Dark Tempered Glass ATX
價錢：$899

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,686

d牌子我都係上網搵先知道有
btw 唔該你幫我睇同執
我再研究下 點樣再改好d條list啦

其實原本諗住用5600x以上 見最近好似炒貴左同埋要預訂所以諗住3700x平平地玩住先粒u可能玩一兩年後就升級所以本身條list其實係買貴左

有諗過用唔用2500hkd收人地美水5600x未開盒

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,600

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 SUPRIM 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x FSP Hydro G Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$969

1 x Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — Black
價錢：$638

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

3 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$231

1 x $800 砌機服務，3年內六次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$800

總計: $15,951

揀左個網面箱
其他料都執左d
飛走左共石

唔該巴打，好彩你講一講，去google先知rgb咩黎，
Ssd同ram照跟左巴打講既去改左，cut走埋張wifi卡，太長唔再copy上黎了

機箱同底板方面，巴打可唔可以再講明多少少，有無邊隻推介因為我硬件方面真係0，㩒入去睇全部都係唔識既英文最驚揀完原來又會依樣唔夾果樣唔夾咁

另外聽過話ram最好插齊4條同樣既最好，如果跟多兩條3200 16GBx2落去會唔會唔岩

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,250

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Fractal Design Define 7 Compact Dark Tempered Glass ATX
價錢：$899

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,135

cpu可以轉5800x 有貨的話
5600x怕你畫圖剪片唔夠用
d燈光野我飛走哂
你需要先改返
display轉左3060

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,690

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,508

想用onboard display就用intel
10700k夠哂啦4-6開
板用MSI MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX
唔使另外買wifi卡
ram飛走rgb揀crucial 3600
m.2用a2000夠啦
火牛650轉返FSP/antec/seasonic穩陣d
650w大約玩到3060/6800顯示卡
Window自己裝可以再平

4條ram用2+2有機會炒
開xmp唔會穩定
一係就買4條1set

唔該大佬
見仲有畢值，如果：
粒u如果升多一級用i9-10900
Ram就照跟番crucial 3600 32GB(2x16)，但就執多套落去變64GB，
會唔會有咩大問題
因為好似話多開模擬器最睇粒u同ram...

機箱唔要果d靚閃閃燈，係咪求其執隻都得？會唔會驚話唔岩塊板用之類
好多野都係聽番黎，自己完全唔識，有錯屌細力d

10幾年前都仲有番梘window dvd買，依家真係唔識點攪了，依千零蚊應該走唔甩

收到

求救

玩超頻DIY先會玩4條
你唔識就用兩條
價錢性能都差唔多
視乎需要16GBx2或者32GBx2

底板睇MSI B550m mortar Wi-Fi

另外其實可以考慮轉5800X/5900X
計單核性能比3系多20%
可惜5900X無貨兼炒起否則比39X抵玩好多
5800X其實都夠用，近排都叫有貨正常價
打PC game表現會好過3系

機箱是撚但$500樓下mATX箱
NR400，PS15，S100，VSK10之類
$200-500乜都有
搵隻無光害又通風既
如果好似S400咁就食得屎

留意39X無內顯
近期顯示卡缺貨炒緊
張6800都要$5500

39X $3800
板 $1200
ram $1300
顯示卡 $5500
牛 $900
SSD $850
箱$400
風塔$780
屌，爆筆

大碌巴，如果係正常打機，budget有限會唔會收2手cpu, display card換???
我見你話3900x 買二手,我自己個粒3200g 垃圾到

39美水都係唔夠4000 洗乜買2手

睇價錢做人
39X好似見到$3000
如果有需要都值得玩下

打機用3600都夠啦
不過3600個價仲係好硬
二手都$1200真係不了

近期有限筆直中低階機一定係二手顯示卡
新卡3060ti都$4600
1660/2060又好似唔抵屌

出570/580/1066/1070頂住先比較合理
2GB顯示卡$200-300
4GB顯示卡$500-800
如果唔係玩最新3A
較低少少效能1080P都可以接受到既

你睇返自己底板同火牛頂唔頂到39X
同埋係咪真係需要
3600打機表現好過39
不過3600二手價仲好硬直接買一手好過
如果你用緊3200G同佢粒內顯打機
應該升級左顯示卡先
CPU我覺得仲夠用
唔夠咪超盡佢整多10%玩下

3070配10700定5600x好

巴打, 你個$800砌機係禁錯定覺得d野易壞
隻4000D我睇左官網, 466mm唔計腳位, 計埋應該同隻flux差唔多高, 所以應該唔考慮了
頭先睇左另1隻case

1 x MSI MPG GUNGNIR 110M ARGB Tempered Glass ATX
價錢：$599
個箱450mm高, 但有另一個問題就係隻箱個 MAXIMUM GPU LENGTH 340mm
而張3070 SUPRIM就335mm, 張卡送埋VGA stand, 我驚唔夠位
btw, 砌砌下變左全MSI

我主要係想換27/32吋mon,
所以要買過張display , 睇緊二手1660-2080 (2080super 要4000有D貴)
不過買得20系既卡就要換埋火牛
本身用緊super flower bronze king 500w , 用緊1SSD+1HDD, 3200G+HD7850
如果budget有限真係你個建議好
出570/580/1066/1070頂住先比較合理
2GB顯示卡$200-300
4GB顯示卡$500-800

3600一手先1500所以唔諗二手了
底板MSI B450M ,
牛Super Flower Bronze King 500W
Ram Adata 2666 16gb x1
我未急到要即刻換,所以繼續睇下先

你地新機windows多數邊到買

個800蚊係之前條list禁左無改返姐
怕張卡放唔入110M
轉Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)

有筆直咪上
我4開夜神都係用18gb ram左右
有時同時玩天稻都係23左右(3a大作唔知)
單純6開應該都係25/6
如果掛機期間再去做其他嘢(打機)
核數同ram多先做得

有無燈隨你喜歡
最緊要係睇返塊板咩大細買
atx>matx>itx
atx板就放唔落matx/itx箱

window10可以上官網整手指自己裝
再上網買key
比得起錢都可以同間舖買

CPU有無拆過再裝？

想問下唔食炒價3060ti係咪有排等
諗緊好唔好買張二手用住先

咁我ram都係32x2算
板果度我再消化下先，唔該曬巴打

有邊間買5800x唔洗跟砌機

試左

唔該巴打

27”moon起碼都2k75MHz
舊卡唔夠力
新卡又炒緊
你遲d先再諗一次過換卡換牛換mon啦

唔該晒，我比同事睇睇，佢都係想個仔zoom meeting同返學做功課用

我mon會買144hz, 係諗緊1080p定2k mon
買1660或樓下既顯示卡應該1080p mon就算, 2k好似作用唔大
我唔放太多budget落去,因為用既時間唔多,最多買2080super 二手用,買左既話就差唔多砌過部機,而家部機太廢唔啱用

咁不如買部dell盒仔機, 5千有找有10代i5 16GB ram, 有256GB ssd, 包埋win10, 已經滿足哂佢要求唔洗煩

1.想問多開網頁順暢 點解要ssd？

2. 文書 上網 睇圖（特別load 啲thumbnails） 睇片
重要性：ram>ssd>cpu >hdd ?

27-32吋mon但係1080p
你想玩數格仔？

32吋一定2k
係27就未知,27 1080都已經數格仔??

開browser速度睇ssd，開越多分頁越食得多ram，而家啲cpu一般文書上網，intel i3同amd ryzen 3都夠做，就算你用i9 ryzen 9都冇乜分別

有無人幫手睇下

唔超頻唔好用z板用返b460
執相用3700x好D
M.2用a2000
同埋rtx 3050 ti仲未公布
價錢應該都會好貴 香港而家咩都炒起晒
火牛用antec hcg
Case尼個價可以用4000d airflow
水冷轉風冷
120mm水冷仲廢過300蚊風冷
同埋講埋你budget

Budget 10k 加減1000
用緊2k mon
平時都係玩下aoe2
執下相咁
5600x+x570 會好啲？

用b550
部分X570用料唔夠b550好
5600x 3700x都ok
FPS相差大約5-10%
個價相差700睇你肯唔肯
不過2k mon 建議最少用 3060 ti

唔超頻用乜鬼K u Z板
一係10700無K配H470
一係3700X或者5800X配B550
轉mATX板同箱平多$500
ram ok
SSD轉Kingston A2000 1TB $850
如果用gen4 gigabyte 1TB都係$1400
HDD ok
3050未出，買到先算
箱用返平d
120水冷做乜鳩
睇#1轉貓牌風冷

點解推A2000唔推EVO970?
我見評價EVO970好似好啲

前幾頁有講，追post睇下

Intel Core i5-3450 Ivy Bridge (3.1G, 6M Cache, LGA 1155,77W, with HD2500 Graphics) [ Intel ]
i5-3450

GIGABYTE GA-B75M-D3V B75,DDR3,LGA 1155,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX
GA-B75M-D3V

Kingston DDR-3 1333MHz 4G Ram KVR1333D3N9/4G [ Kingston ]

WD Caviar Blue 500GB SATA3/16MB HDD WD5000AAKX [ Western Digital ]

Gigabyte GV-N560OC-1GI GTX560 Ti w/Mini HDMI+DVIx2 1GB GDDR5

LG 24X DVD/RW SATA GH24NS70 Bulk [ LG ]

CoolerMaster Elite 335U ATX CASE (下置火牛/Free:12CM Fan) [ CoolerMaster ]

Delta SERVERPOWER 550W EX [ Delta ]

部機12年到呢加打柴了 開機完全冇反應
唔知死老母板定牛 唔識搞

攞唔攞去啲電腦舖整好
之後平平地買啲2手ram & display card upgrade
只係想輕鬆玩下 賽車/fps game

上Yuji睇咗個6500list
CPU Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
Motherboard ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 WINDFORCE OC 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
其實主要都係玩console 舊機張display card壞咗想砌返部以備可能玩pc
mon用緊vg289q

香港買到最好既flex psu 係咪 Seasonic ssp 250SUB?

咁多年機醫翻都哂藥費 重練吧啦

油耳伏list

根本無選擇 見都有就買吧

我睇法奧都係咁上下
定法奧都係伏

有冇手足知依家黃金仲入唔入得去

想問下360水冷排用邊隻noctua風扇好
入風同出風用唔同風扇係咪會有影響

油耳咪姐係法奧

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

2 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,380

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

唔玩rgb光污染
用緊2k mon, 主玩gtaV
咁樣有冇問題?

AMD Ryzen™ 3 3200G 3.6GHz 4M 4 Core 4 Thread 65W AM4
MSI B450M BAZOOKA PLUS
ADATA DDR4 2666 16GB x1
WD BLUE M22 SSD
SUPER FLOWER BRONZE KING 500W
Xigmatek SG02 ATX
以上係我部機既spec
如果想買2080 display卡既最少要換幾多野
我覺得cpu,火牛,底板唔知要唔要

火牛用gf1
價錢平D
一係用seasonic
M.2用sn750 2TB
平200但係差唔多
買多兩個case fans做正壓
建議可以用f12

以前3C1J, 如今有無更新

windows 7/8.1升上去唔洗錢

3200g會bottleneck 張2080
Ram 買多16GB做雙通道先
500W應該係夠用
但係650w應該就最好（Nividia 自己推薦）
機箱建議你換
2080都幾熱
風道太差有機會好快壞

咁cpu 最少要換成邊一張呢,我打漏左,仲有1個1TB HDD用緊
即係512GB SSD+1TB HDD,咁樣再+2080隻牛會唔會更加吃力
機箱應該換邊款呢

事鳩但

換粒u 上3600 or above
ram 轉返條3600 dual channel (2*8/16) 睇你要幾多
火牛事但執隻750w

機箱就睇你屋企多唔多塵

即係要換cpu, ram, 牛同機箱,得底板唔洗換
同埋屋企都多塵,請問有無機箱建議

budget 幾多先

500得唔得,唔需要靚,夠散熱就得

啱啱計過500w應該ok
你以後唔再升級架話就650w 應該都冇問題
同埋大部份金牛都有10年保養
500w我覺得都係有啲危險
Cpu 3600 應該ok
Be Quiet! Pure Base 500 ATX 唔錯
本身有兩個風扇可以做散熱好啲
睇你自己想唔想睇入邊
想睇嘅話買有玻璃嗰隻
冇所謂又想慳啲錢咪買最平嗰隻pure base 500

12月係FAROLL執咗呢個List，但張顯示卡一直未有貨，佢Sell我加$2100換3070 Gaming AC。想問吓各位如果咁換好唔好 唔太識電腦 感謝

AMD Ryzen™ 5 3600
MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $899
Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX $455
Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

推，有冇人可以幫下我

玩1080p定2k?
2k可以考慮
同埋睇你急唔急
3070 gaming 本身定價應該around 4500
我自己就覺得唔抵囉

唔係成日打機，多數攞嚟剪片
純粹唔想等咁耐，佢話最快二月先入

如果係咁樣就等啦
剪片睇CPU多過睇GPU
CUDA加速喺3D先幫得多
3060 ti好過以前2080 super
不過唔考慮3060?
二月底出但係有12GB gram 對cut片好少少

隻SSD貴到痴左
牛可以換650W

之後仲可以點升級呢,係既話隻牛一次過買大D

岩岩睇左d 5000有找無16gb，但呢d機都可以比佢揀下

唔好太貪心用返2070S/2060S就乜都唔使換
其實用2080都唔太需要換野
不過點解係16GBx1

Notebook問唔問得

我係想要2條8GB佢比左一條16我我以為無分別

點解唔入得

2080S我係見個價幾抵諗住買,
所以買之前問下各位巴打意見有咩要換
大碌巴覺得可以點樣換最少野,我條list係仲有1個HDD用緊

IPPC F12

怕3060出完攞到手又要等多個幾月
日日要同老母爭電腦用
點都好，感謝巴打幫手，可能我照等3060 ti

有咩更新

有個notebook post

如果封左硬件台實有講

Rtx 30系列
而家一張3060 ti都好過2080 Super
佢本身定價usd 400 係香港炒起左姐
之後cpu zen3
B450 update bios就可以用
靚嘅火牛用10年都冇問題

當初點解要用3200G呢

2080s 賣緊幾錢
3060 ti會唔會好啲

唔該
交比老人家過目

咁3060 ti 個正價仲平過我買2080 Super
不過唔知幾時先落返正價

如果BITCOIN平啲可能3月有貨

唔該ching

你問faroll有冇得預訂先
至少佢平啲

部機上年先砌，係舊一部突然壞底板臨時砌
當時唔多打機，本身部機仲有張HD7850用到
但係又驚佢隨時壞所以揀3200g
夠我應付lol

唔會打其他機

3060 可以正價2月就有貨???

個陣無打其他,我好少打機,係有時用黎畫下CAD
如果買左就應該會打多D,順便換個27吋mon

冇喇
廠商出貨比礦場好過喇

1660 Super+27吋144hz mon

我地依D街客真係慘

夠筆直就換左顯示卡先
一次盡量攻頂唔食炒就上30系或者68
張卡有排用唔會用唔到
CPU唔係長期100%搞到窒機就得

隻牛夠用
其他野一步一步執
B450玩二手野真係好
等多排5系CPU有貨先直上
最後再賣左條16GB換做8x2 3200或者3600MHz
不過咁執法差唔多係另一部機了

依個配搭有無問題,我用緊24吋x2,會換一個做27吋

如果我買得20/30系卡都係預左會變左另一部機
只係唔想依一刻換晒,感覺有D浪費而家用緊個部

本身FPS夠就OK

好耐無打機,唔知FPS仲夠唔夠,遲D要試下

其實不如換1660 super + 1080p 144hz
2080 super完全唔抵又二手唔知有冇啲咩細問題
直接用1660 super二手可能平好多添
咁你其他嘢又唔洗換

可以試吓外國買
聽講四月香港返大貨

張2080應該幾新,用左幾個月就擺低左仲有年半保養,
1660 super未搵到二手,肥花同旋拍都無,買新好似唔係好抵

咩價錢返大貨先,會唔會好似中央田咁

應該有排啦
唔知幾時先可以再出返礦卡壓低rtx 3000嘅炒價

我就等緊GTX出新卡
Ray tracing我暫時只對Minecraft有興趣

1650 super
利申用緊3700x + 1650 super打2k 144hz apex

炒價點都會有
香港不嬲10算

3200G 同3700x 打機方面會有咩分別

你當相差15-20% fps
同埋3200g以後換顯示卡有機會bottleneck

咁唯有上多D連登捕下幾時落返正價

bottleneck只係用唔盡張卡定還是對張卡唔好

咁多位巴打 你哋好
小弟係電腦白痴
之前有朋友砌咗下面個LIST 小弟咁啱壞電腦想照跟
想請教吓下面個LIST
如果平時打LOL/想玩HITMAN 3 / CYPUNK(中/低畫質下順暢就得)
有冇咩可以執下 BUDGET大約HKD8000左右
唔該晒~

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$770

1 x Kingston Fury 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$1,280

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x Cooler Master MWE Bronze V2 550W 80 Plus Bronze
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,202

請問
如果平時玩得多比較食單核效能嘅game（例如啲online game）
究竟係咪食炒買5600x好呢？
我睇benchmark 單核5600x好似仲高過（炒完後）接近價位嘅3800x同10700k（而且呢兩粒U可能要勁啲嘅板/psu ）

平時唔開模擬器唔剪片齋打機嘅話5600x係咪中高階最好嘅選擇呢？

係
出面唔少水貨蟹左
應該唔太需要食炒
自己上網買無咁嬲

我就咁睇鋪頭出面啲價單多數都mark到2800咁上下
不過其實冇試過真係問價

睇連登唔得㗎
要去腦場睇先得

用唔盡張卡

有樣嘢我今日諗咗好耐
睇gaming nexus
用3200 ram
10400f加z490仲好過3600或者3300x
但係價錢上爭200-400
FPS 爭around 15%
究竟200-400蚊值唔值15%fps

叫你個friend小心啲爆炸
cooler master牛喺連登不嬲black list
佢太多災情價錢又唔係平過人
同埋打機用乜32GB ram
Asus prime b460 又唔夠msi 好
Sn550冇dram開機慢過a2000
好彩你上黎問
呢條係同價位list
下個價位既卡你budget砌唔到
除非你想至少等到四月
咁就可以用3060ti
而家炒緊4000蚊以上
如果你想用晒budget
不如考慮吓尼條list加換asus tuf 144hz 1080p 既mon
之前centrefield睇有幾隻款都係2000蚊內

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,326

唔該巴打
另外我想問下砌機唔包windows
我爬文見好多巴打都話砌機唔洗買埋windows
咁除咗比1200蚊人哋裝埋仲有咩方法？

Hdd 1tb都係兩舊幾
點解要咁
火牛用full module會方便d清塵
你都想長用長有

試用版

1TB sdd 加 1TB hdd
定 2 x 1 TB sdd好

諗住
sdd OS 同 game
hdd放下相 文件 backup

faroll包試用版
如果你真係要買window 其實依家只係買佢條key
oem key around 600蛟
有啲人會買ebay oem key around 500蚊
Faroll嗰隻都係oem但係賣成千蚊
入條key其實好簡單
你自己決定啦

其實點都2x1 TB ssd點都好D（唔計價錢）
聽人講依家啲hard disk好易壞
如果你要放下相同文件不如買隻外置ssd 或者hard disk
同埋os 放m.2

油耳隻oem key點同你啲老鼠oem啊

淘key 10蚊
老鼠key g2deal 果d platform 100蚊
真key 1000蚊

32 2k都有格仔

Ebay 嗰啲所謂oem key咪又係同淘寶一樣 只係價錢唔同

500dx

我張3090都推唔哂2k 165hz

我想上32但係大左少少，咁27 2k 算

我玩廢game 係好過我而家就得

咁我做咩唔等11代intel用b560+ 3200ram

你講cm壞話會比冠軍屌㗎

有冇巴打有用fire dynamics simulator知唔知要啲咩spec先夠用

想問下i7 10700k同10700kb有無咩分別？
10700k無貨，佢轉10700kb俾我

高登賣個D呢

3月先出呀嘛
如果而家急砌點算

睇ram比較重要
用過ryzen 1600 3600X run simulation
都係16gb ram情況下
0.2 grid size 輕鬆 0.1太慢太chur
利申用黎做assignment 非專業用途

原來如此 唔該晒
最後仲有個問題就係
我想要16gb ram 係咪照list加多條一樣既ram就得
定係有更好嘅選擇？ 麻煩晒

大學生免費

條list已經係 16gb

係啵 睇唔到2x添唔該晒

1 x AMD Athlon™ 3000G with Radeon™ Vega 3 Graphics
價錢：$459

1 x ASUS PRIME A320M-K Micro-ATX
價錢：$399

1 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$255

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Crucial MX500 Series 250GB SATA 3
價錢：$320

1 x Cougar VTE Series 400W 80 Plus Bronze
價錢：$289

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,346

共石顯示輸出都齊唯有揀佢
如果唔使咁多儲存空間
可以唔要個hdd

10700kb咩黎
10700kf無onboard display

原來係復仇者版
性能一樣
價岩咪轉

Sor
打錯字，係ka

好的，唔該曬大佬

想換DISPLAY卡 但怕隻牛唔夠W數推FULL LOAD
如果照買返黎插再壓張卡個power limit 會唔會好on9?

用緊咩牛咩卡想換咩卡?

部機都舊舊地既350w牛 依家跌到可能唔夠300w
想換1660 Super

當我冇問過 買張返黎測左先 最多都係換過隻牛

4條ram分開買
返嚟先發覺佢地最底個version 唔同
裝完落去 開機會error
有咩計 買過條？

一個係ver 4.22 一個 ver 5.22
但係開機開唔到 我本身以為software 問題 洗機重裝window 裝都裝唔到 但拎走4.22就得

幫部機換齊 gpu, ram psu, ssd, motherboard. 最後證實 3700x 壞 刷 bios, 升降級 bios, 重裝windows, drive, beta, ddu, 開關 xmp, 開關vm 樣樣試齊, 一但 pbo、cbp 設定為 auto 必定crash藍芒或者黑畫面然後重新開機
原本 5000 budget 變 15000, 想係度警世budget 永遠要預 triple 去debug

補充
原本5000預換cpu 底板, 最後換哂

教低啲行 你分開買唔包生仔

幫fd砌部7.5klist用嚟打cyberpunk
1080p ultra graphic, 開ray tracing
咁樣砌有冇問題
之後應該都會upgrade, 所以用750W牛
同單條16GB ram

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：US$1,250

1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：US$630

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 3000 MHZ C16
價錢：US$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：US$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：US$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：US$799

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：US$378

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：US$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: US$7,535

出面7K po有條<7.5K 3060ti list
10400f cooler無需要咁靚

btw US?

隻箱可能唔夠位放隻塔散。

Cooler第時upgrade可以用返，所以揀隻靚啲

係喎，差少少
唔該巴打

睇左出面條list
急住用，3060ti都唔知幾時有正價
同埋有部分budget係for future upgrade

個條7k list你敢砌？
又nodata/cm牛咁

極限砌機

太耐無追, 想問下desktop ddr4 64gb ram(2/4條都得)係咪crucial性價比最高

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock H410M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$680

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK8GX4M1A2666C16R
價錢：$360

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

總計: $3,968

Mini itx 呢條掂唔掂？

Asus 嗰塊 tuf gaming b550 plus ATX 同M S I嗰塊B 550有冇分別？嗰邊話得asus呢塊底板

Msi 冇Tomahawk?

冇啊

list 你full spec出黎先俾到實際建議

btw唔係手頭好緊就換左佢罷啦..
350W牛係呢個年頭真係晒鬼氣,隨非你超基本文書/睇片用

1650 super 單風扇同雙風扇分別大唔大呢

顯示卡？

自己睇

我用黎做文書機 sorry 唔記得講

F版cpu冇內顯

想問新手想玩下NAS，就咁買隻DS215j夠唔夠用

10500出咗benchmark
差5600x少少
你地估下幾錢

請問有冇其他version 有？ thank you

換10500 ok？ thank you

文書 10100 已足夠
2 x 8gb ram 行dual channel

唔該晒

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$320

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master Silenico S400 Micro-ATX
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,915

打機 行2k mon 求指點 有冇野改

You mean 11500?
我估hkd 1700

個網幾好

法x砌完部機返黎1日就輕左

客服勁慢。。

條氣谷住

上黎開post屌油耳好快做野

老實 上部機去t記砌完全都冇問題

法x呢間真係咁唔得？。。

你坐左幾耐
佢耐唔耐就有一單

係 打錯
1700咁又幾抵屌

咁點搞 有冇咩建議

非專業電腦人士

我都唔識
你講下點樣輕法
有無抆下插下d ram 卡個d

10500都係hkd 1500
但係你未計motherboard 價錢

MB唔會貴過粒u掛
平過1500我都接受到

仲要睇埋香港炒幾多

我都唔敢亂郁。 尋日用用下卡畫面 之後 reboot 後就自動入bios

岩岩重裝完windows 都係咁 on99

點都唔關software事

先用左一日 game都未裝

仲要等佢幾日收機 我直接拎去算

黑仔到

而家買display card同mon 去邊到買好
3C 有兩間唔洗去
1660 super + LG 27 144hz 1ms mon

各位巴打，小弟舊裝windows既hdd壞左，想買舊新既ssd。睇過下post，見到啲人推薦samsung 860 evo，crucial MX500，請問大家對呢兩款有無咩意見呢？我見samsung近排都出左新既870 evo，有無巴打用緊？

我平時係文書睇戲聽歌多，唔打機，求賜教

3C 1J都唔洗去啦
1C 訂卡兩條隊逼人加錢
2C 炒左黃fb admin
3C 客退貨當新貨賣
1J 慶祝國慶
飛又係藍
悠二又柒

SATA3 SSD都差唔多
價錢ok平用就得
新機都轉晒m.2 nvme
SATA最後都會跟你部舊機淘汰

買咗隻ultrastar 4tb
但每隔大約十秒隻hdd就會”突”一聲同震
有無巴打知咩事

外國邊到抵買

自己砌左條list 咁砌好唔好?

1 x [優惠組合]AMD Ryzen™ 7 3700X + Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (僅限砌機)
價錢：$3,199

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,715

睇吓油2又出咩事

落黃金買喇

去邊間好???

都係3C多MOON放出黎

技嘉單風扇1650S鎖2000RPM冇得郁

香港無鋪入 喬恩伯 jonsbo v10 a4 mini itx?
話晒神機箱

最有機會係飛鹿同邪都

新手真係推薦佢地用返INTEL,
個個都AMD YES
其實AMD CPU GPU底板都多小問題, 唔識攪真係好煩
前排換左5800x, 間中boot唔著, 間中reboot之後黑芒, 間中關機唔識斷電
換左牛都係咁, 最後換埋ram, ram冇超的, 後尾換埋ram就冇事
可能係ram唔夾, 呢個年代仲有唔夾ram, 上次遇到已經係Athlon唔係64bit年代

依隻箱又平 又全鋁版 499人仔，玻璃版399，
散熱就咁睇應該唔差 有Type C，
itx箱裝到atx牛 顯示卡裝到330長卡，
顯示卡 底版back to back 唔少積熱影響，
仲要方便維修，唔洗下下整果時要拆卡
上面裝到240冷排，下面仲可以裝2把抽入扇
水冷仲可以可以推入式裝法，
Itx最辛苦就係塞野入去，大大降低安裝難度，
依隻箱根本一大把車落nr200p到，
針住佢黎打

可以blacklist

呢家等緊粒新cpu黎, 之後就RMA同放走3700x

NR200個膠造頂蓋

如果新手買3000/3200/3400G呢啲應該冇咩大問題掛...
當年唔識嘢買咗部Socket423版P4 1.9G廠機, 屌你老慢撚到仆街 跟住轉咗用Thunderbird1.3, 爽好撚多
經過呢次之後除咗E6300, 2手i5 650之外冇再用過煙條。AMD用過Duron1G, Thunderbird1.3, Althon1700+, 6400K, 3200G。呢啲AMD CPU全部U喺我砌新機前都冇壞過, 都冇藍moon我, 亦冇出現cpu唔夾ram既問題出現 雖然我啲電腦全部都只係上網打機睇片聽歌, 唔會超頻。所以我有啲唔明AMD有咩問題 ....
純粹想知, 不喜勿插

用過妓姦, 底板奶過嘢, 永久Blacklist妓姦, 乜柒都唔撚用佢, 除非係仇人

嘩一睇真係幾正
A4竟然仲可以放到3.5吋harddisk 同埋我買唔到嘅3080
本身諗住砌nr200而家要諗諗先

2.5 黎 裝唔到3.5 除非自己diy

今日屎忽痕買咗呢Jonsbo cr1400 ( 圖1 )
開咗之後就見到得呢幾個插頭 ( 圖3 )
然後先發現塊底板得1組4Pin RGB Jumper, 而把散就得個3Pin RGB插頭 ( 圖2 )
咁我想問點樣先可以插到把塔散既RGB線？又有冇adapter可以咁樣轉插？如果有既咁呢樣嘢個名乜嘢？
我底板係Asus TUF B450m+Gaming ( 買咗年幾 )
唔該哂

想問下MSI VENTUS 2風扇版 3060ti 同 Gigabyte eagle版3060ti 邊張好d

V10唔得但a4可以呀
不過我見人話v10同a4如果唔用custom長度線會好亂
V10 空間可以放2隻ssd,但奇怪地固定位得一個 有一隻要條條fing
仲有qc 麻麻

TUF 3070 成$5899
本身10月出賣緊幾錢

好似3060Ti個價過分啲

本身賣緊幾錢, 想知買貴左幾多

中央田 3070 AUSU 得返TUF

你咁講
先馬趣造IM咪屈晒機？

喺Wiki睇, 3060Ti USD399, 3070 USD499。8算既話就 3060Ti 3200HKD, 3070 HKD4000
真係多撚謝哂啲仆街冚家產, 啲Display至少起碼貴撚咗1~2Level

冇計, 攞佢掘唔抵。除非真係急到瀬先焗買, 又或者賺得多, 唔志在, 有信仰咪買囉。我就冇所謂, 又唔打機, 用張960開下機, 睇下片夠做有凸。
如果我要買都係等3060“Not Ti”或者3050Ti

499係爛鳩MSI Ventus
Tuf model 唔會499

你條ram咪牌子？
我都係自己砌5600x
暫時無預到問題

捨棄噪音換效能嘅嘢.....
對耳敏感嘅買5400轉嗰啲NAS碟
或者加錢買大容量氦氣碟會好啲

唔記得講用途
我係想用黎打GTA +直播
呢套硬件會唔會直播lag下lag下？

每隔十秒好似有人敲部機咁
係咪正常？

你筆直有幾多？
3700轉5800x/5900x更好
Ram用crucial 3600
板msi b550m bazooka
塔散轉u12a

TUF 咪又係平野，應該係賣公版價
上一代VENTUS 呢D 係要平過公版

廢鳩VENTUS 唔好拎黎講
cheap卡cheap料

企業hdd係咁
我都有兩隻放nas用，同你一樣

我仲以為隻碟有問題
唔該巴打

AEON福祿壽有3060TI廠機出沒

上個月amazon tuf3080都仲係699

咁買卡唔買ventus應該買咩版好
正常用少打機

加埋點都平過5600x+b550嘅
粒cpu平咁多, 板價錢又差唔遠

有咩可能
3080公版MSRP都699
華碩d非公一定係再貴d
諗都諗到開價唔會係699

1500左右既
b550有wifi既大板邊塊好
睇啱個啲一係冇wifi
一係就爆筆直去到2k幾

想問下用win7 可以行到4k 60hz
轉左win10 點解淨係行到 4k 30hz
display係 hd 7870xt
mon 係lg27uk850
用minidp 轉 hdmi 2.0
冇理由win7行到60 hz win10行唔到架？

投共: B550F Wifi
七折: Gaming Edge / Gaming Carbon
理應係b550 tuf wifi 但大板無行貨

你話有冇可能呢....

(PCIe-4.0%2C-10GB-GDDR6X%2C-HDMI-2.1%2C-DisplayPort-1.4a%2C-Dual-ball-Fan-Bearings%2C-Military-grade-Certification%2C-GPU-Tweak-II)

TUF 唔係貴野都唔會同Ventus同價位

應該係冇貨就699.99等人以為咁平
永遠instock個陣我最平都只係見過749.99

749應該係oc edition 不過依家張張都800幾
前排加tariff marp漲晒

之前Amazon 749.99搶到1張Tuf 3080 OC
但而家我見都加到859.99

如果唔介意美水 可以入呢個Discord Group
留意sock alert 去同人搶

先馬趣造IM明顯只係NR200平價版啦CHING
V10係完全優化版，仲有全鋁型幾多，等佢出新色。

奸姦點睇
雖然代理垃圾

笑撚左

超新手砌機,參考左某D巴打既LIST,求各位大佬幫手執下
Budget:around 10K, 唔洗RGB
用途會用黎睇片同玩下CSGO
依家個MON用緊ASUS VG27AQL1A
CASE想無玻璃
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$660

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Solid Panel) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,406

想問下如果部機換火牛既話係咪要電源線都要一齊換?定可以用舊果條線駁新火牛? 假設我由Corsair CV550換Corsair CX650F RGB

你接受到個BIOS或者唔係成日用咪同油耳買

唔點玩大作 開1080p多數已夠, 係用手提電腦得1x-2xFPS 頂唔順
本身唔想洗咁多錢買2手野, 但見D 2手勁貴, 用成年D CPU/ 顯示卡平得2-400, 直接比多千零砌成部新機好似好過
直接用悠二個6500 list (之前睇台灣仔介紹想砌R5 3600+ 2060)

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX – Black (三風扇版本)

有無咩要改改

同埋可能會開下錄影, 但超少

寧願你走cooler上3700x當買cooler 我見極客灣test csgo當時嘅3700x秒咗全世界
3060ti無記錯係recommend 650w牛
有乜原因要呢隻箱 我中意p5多啲

講緊機入面嗰啲定外面嗰條米奇線

外面插拖板果條

唔洗換

用緊2k 144 mon 平時打開Apex同cities skylines 間唔中玩下3A大作
遲啲會買多個mon做dual mon
希望Apex 穩144 fps
3A 開high穩60fps就夠
budget 13k左右
呢個list有冇問題

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,390

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,812

都ok
塔散可以轉呢隻貴100左右
Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White

有新咪換
無所謂

技奸唔係Wifi 6
肯定唔要

Thanks巴打，最後揀左samsung 870 evo，見佢新出，同860 evo個價又唔差太遠

無特別budget限制塔散用貓頭鷹啦

火牛揀返fsp/antec/seasonic穩陣d

屌你老母

幾錢？

thanks 巴打 咁如果我本身有三隻HDD+SSD要加 有冇話邊個牛會多啲Sata電源 定冇分別

先4隻
750w一定有夠
我用seasonic都 10個頭

轉3700x唔走cooler個budget都仲可以既
其他箱無咩所謂,最重要係無玻璃同唔好咁大個,唔該晒先

好唔該! 我都係參考種伏巴打建議俾人既LIST黎改

手頭鬆就塔散換埋貓頭鷹
以後換件都實有用

唔好意思上面MISS左,貓頭鷹係咪即係Noctua,有無話推介邊款

3060 ti 都唔知幾時有貨
訂完無了期咁等

你都訂左?已經等左幾耐?

訂咗幾日
但被通知要等好耐同有機會加價

SilverStone Technology SUGO 15
邊間有依隻箱?

收晒錢未

法奧神物Adata D10 3200 16GB*2
我而家知錯了

3080邊張好
ASUS MSI 定AORUS

U12S

買得到嗰張最好

比訂都唔一定有既野

上年4月砌新機 用舊display570 諗住等30系
而家等40系

push有冇神人知

其實我budget都係預1萬蚊
最近無跟硬件太貼 正係知30系顯示卡無貨咁濟
但係5800x/5900x係咪都係缺貨?我見法奧都係標示緊(預訂)

想加個散熱器 有冇D咩散熱器平平地夠玩? 600內
thanks 巴打

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,685

買返20系最好

無錯都係無貨
3700x做打機直播唔會lag啦
只係新一代ryzen出咗
買3700x有d蝕

Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler

Thanks巴打！
想問埋個火牛掂唔掂 見人好似都係講antec 呢隻如何
個list會唔會有d咩位可以再改進下 thankssss

明白 有新緊係買新 但而家邊到會有得買又唔駛食炒價呀
我見法奧話有啲3070有現貨我先想快啲砌炸
而且而家佢又做緊優惠
其實每年出新野都係要等 但其實要等大概幾耐先有穩定貨源?

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

牛揀呢隻吧
即刻跛建議600w

幾時先穩定真係無人知

食炒價都冇貨，只係可以預訂
又要現貨又要唔食炒價有冇可能呀

問題係預訂都要等好耐呢
之前唔係話12月尾要過年停晒工咩

想砌部機普通上網睇片,打下普通 1080P 既GAME,自己有機箱火牛550W,咁樣OK嗎? DISPLAY CARD 仲諗緊可能1300-1400價位收張1070二手番黎,未決定
1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$890

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 OC edition 4GB GDDR6
價錢：$1,099

總計: $3,883

新手求教平時主要睇片打機，會玩R6 Apex
有時需要畫CAD，求巴打執執

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x Gigabyte B460M DS3H Micro-ATX
價錢：$759

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$880

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 700W 80Plus Gold
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,284

另外想問吓而家3060ti係咪未有貨？如果想過年前砌部機打吓係咪冇咩可能？

BUDGET ~4000

如果我係你我寧願粒U上i5然後收張GTX970/960

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI H410M-A PRO Micro-ATX
價錢：$535

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,104

拎走咗hdd
1080p用570我估夠啦
唔想用amd顯示卡
揀返1650s
雖然總數要加200左右
cpu買10400f
之後升級只係要諗顯示卡
可以諗少樣

如果$1200蚊收到r5 2600加底板b450m會唔會比買intel抵玩啲

請問有無人知道，如果steam更新遊戲之後，display同之前玩比變到高左20幾度係咩情況所有graphic setting無變

板+u$1200個價ok，要睇邊塊板
小心2系CPU要夾ram

不過昨晚先睇到有人放$1600 3600+b450m pro S

情願用3100/3300X穩陣用到3200MHz

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$1,090

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,984

10K budget 砌 mini ITX 大家點睇

(更新)
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$1,090

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,015

年中3080供應有無可能恢復正常

岩岩換左粒CPU 想請問點解着咗幾秒機之後就會自動熄 大約5-10秒左右
快手入到bios 見佢認到粒新CPU

u12a /d15

塊板有D舊
對ram好貴,用得著3600C18/鍾意造型就冇野講
砌itx個人建議最好有兩條m.2槽,一係就直接單條2tb(不過冇乜好選擇)
SN550冇dram,都係a2000算啦

麻煩幫下眼 ，洗唔洗改
主要打機 唔知用唔用到4K 144hz mon

想要 wifi, 而 b550 要 ~$1500

巴打有咩 ram 介紹?

放心,絕大部份itx板都有wifi嘅,除咗共碩個堆on9 prime板
不過又係得共碩塊b450i有兩條m.2槽(冇選擇之下先好揀佢)
b550有多D新野(wifi6/藍芽5/2.5gb lan/type-c頭/pcie 4),貴D好正常
ram實係crucial架喇 ,要D天花龍鳳嘅咪其他廠(主要睇係三叔/hynix顆粒嘅嗟),老牌子kingston當然都可以
btw隻cooler個風流方向好似玩鳩amd咁

3090都唔得3080點會得
信仰list黎講個垃圾箱換左佢就應該無咩問題了

550 fsp銀牛夠了

各位好，好耐冇砌機，唔知條list得唔得。
筆直6.5k~7k樓下
打機用，打GTA同跑online only
MOON唔係144hz, 好似1440p only

AMD Ryzen™ 5 3600 $1,529 x 1

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX $660 x 1

Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black $840 x 1

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $299 x 1

[砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $320 x 1

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6 $2,199 x 1

Antec NX Series NX550 550W $399 x 1

Antec NX Series NX400 Tempered Glass ARGB Gaming ATX Case $379 x 1

Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler $249 x 1

結賬總額：$6,874

有冇方法減多少少

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,250

好然貴

3090都唔係全部game可以2k 144

有咩1000w火牛推介？
諗緊ss focus 1000w gold同rm1000x gold

買定預鬆d遲d砌5900x/5950x, 3080

求救火牛520W應該唔關事

有冇靚仔機箱介紹下🙏🏻

呢塊板俾狗用

好耐無砌機 而家部機想換
可以幫手望望條list嗎
畢直 5K~7K左右
文書, 少量打機用 打都係打D普通GAME 唔係好食顯卡個D
HDD用返舊 所以唔加

CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250
主機板
- Asus TUF B460 PLUS GAMING ATX $1050
顯示卡
- GALAX GeForce® GTX 1650 EX PLUS (1-Click OC ) GDDR6 $1199 S
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $245
火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519
機箱
- Corsair 100R Window ATX Case $299

產品: $4807
砌機: $80
總額: $4887

有無巴絲知道煙條11代I幾時開賣

11代u

壞機唔講spec.jpg

Lian-Li PC-O11 Dynamic

3月

求救
我琴日加左ram(16->32gb)
買番同一款既b-die ram
琴晚加左d電壓之後xmp開到機run左一晚3600cl17-18-18-38
跟住我今日開3dmark做stress test之後藍mon
再加電壓都入唔到windows 要將frequency set auto先入到 但佢會幫我降到2666
咁我就用ryzen dram calculator計完跟住入bios跟住入d數字試下 點知而家開機no signals bios都入唔到

唔該哂！

漏左spec
3700x
asus b450m tuf pro
ram係adata xpg z1
display gtx1070
psu rmx750

clear cmos

thanks

Sorry

I5-3450
Asrock B75M
GTX660
520W power

老爺機買左粒E3-1230 v2打算升級 插左落去開機幾秒就自動關

ddr5 係咪年尾有

唔知係咪買錯左ram....唯一方法係咪放二手
底板tuf b550 wifi
一插夠4條ram就藍mon

ram:
corsair cmk16gx4m2e3200c16
corsair cmk16gx4m2b3200c16

係咪冇得救

解決左 風扇未插好過熱

我見asus 網寫佢support CORSAIR CMK16GX4M2B3200C16(Ver4.24)
但我插兩條ver5.22 with 2條4.32就會用一陣就重開機
係咪姐係唔兼容..

1 x [優惠組合]AMD Ryzen™ 7 3700X + Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (僅限砌機)
價錢：$3,199

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,129

呢條list有冇問題,主要打機其次睇片,

4000幾仲揀2070

趕住用,其他都要訂

早幾個月砌左呢部機
但最近搬屋，拉唔到線入房
想加張WiFi adapter.
請問呢張ok ma?

冇貨架

自膠
牙石唔買得
各位巴打有冇推介

求 平時打下 lol，睇下劇，想行dual mon，wifi 底板
張list 有無咩要改善？
想壓到5千頭
1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$859

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,965

五年免費自攜保養
Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
各位師兄 上年8月砌 五年免費自攜保養 二手賣到幾錢？

原價賣
依家癲到全新1650s都要賣$1800

堅定流呀 有冇人要先得架 去邊賣

你會買1650s JM9粒u會揀3400G
同價位應該3500x或加少少入3600 ( no X )
定係你諗住咁行dual?
SSD 轉 WD ( 同價位 ）
Display 轉其他牌子
Ram 有得揀就咪用Adata

即係基本上全部錯9晒

直接x300

Dualmoon我未有需要所以呢part我答你唔到
Display 我覺得就入普通版1660, 價＄差唔多, 都係$1600~$1700。價$我都係睇飛馬, 冇貨另計

改好
1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,120

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$830

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,987

1650 同 1660 差小小會再諗下

4條ram係咪分開2+2買？
咁多數係ram炒左
如果無開xmp都藍
就放棄一對啦

冇砌機經驗 麻煩幫手睇下有冇問題 唔該

平時會打下機同睇Netflix Budget大概一萬三鬆啲

- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS MATX
- ASUS TUF GAMING GeForce RTX 3070 OC 8GB GDDR6
- Kingston HyperX FURY DDR4 3200MHz 16GB (2x8) CL16
- Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
- Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
- Noctua NH-U12A CPU Air Cooler

有信仰? 咁唔差在
ASUS ROG STRIX 750/750W Fully-Modular ATX PowerSupply ( 80PLUS Gold ) $980

有冇師兄砌機想收咗佢
2條8gb ddr4 3200新買一個月都冇

屌
剛剛買左對ram
買左就見到呢個post

用開laptop 打唔到機，想砌機流暢玩到 total war，要高效能同夠靜

一萬budget 連mon (包埋線), keyboard, wifi, 風扇

本身有隻1TB WD SN550

請出招

btw, faroll 個網顯示usd 係咪正常？

有巴打比過條片話單風扇鎖2000RPM無得郁勁嘈
咁都原價？

有人同我收900-1000
我都吾知依家公價幾多 所以未放住

吾你老母

你比條list出黎睇下先

仲想再問下 轉大板會唔會好啲 除咗usb多啲之外

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x Seagate BarraCuda ST2000LM015 2TB 5400RPM 2.5
價錢：$739

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,219

轉唔轉大板係睇你有無pice槽需要姐
打機睇片最多咪顯示卡同wifi卡位
matx都夠用啦
飛走哂共石

咁大仇口？死雞2.5 hdd
5600配u12a洗唔洗玩咁大 反正都眾生平等

HDD 真係睇批次
不過依家D 5400 新碟 wd t仔 死雞都可以

好似度度砌機啲display card同埋底板都無貨 係咪都係得個等字 而係要退而求其次問佢地邊D有貨黎砌

最近部機耐唔耐會閃黑畫面又再閃返正常 唔知係咪火牛定display就黎唔得

5400唔係問題 2.5插大機先係問題

你岩
3.5平3舊
無排到價錢見到就揀咗

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,900

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x LG 24ML600M-B 24" Full HD IPS Frameless Monitor
價錢：$1,199

1 x Netgear A6210 AC1200 USB WiFi Adapter
價錢：$320

1 x Microsoft 標準鍵盤 Wired Keyboard 600 中文版
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,255

faroll 話預訂唔到rtx 3060，用2060會唔會差好多

隔音最好係咪be quiet

2060同1070ti差唔多
二手千零蚊就有
睇價錢做人

3060ti大概係2070S再好少少
30系同20系個差距都幾大

加咗價 呢張Gigabyte OC本身法奥賣2399

1000w就白金牛啦

貓頭鷹

Fractal Design

be quiet隻pure 500靚啲

3060ti好似係2080S好少少

屌你油耳
2060都3000蚊

上面重撚癲
1660 Super加到3000人仔

砌新女求屌

CPU：AMD 3100
MB：Gigabyte B450m gaming
Ram：Kingston hyper X fury 3200CL16 8GBx2
PSU：Antec HCG 650W
SSD：舊SSD
顯示卡：舊inno 1070 ti
Case：先馬趣造IM

大家覺得如果唔計SSD呢套野值幾多？

認真 隔音機箱無乜用
不如做好散熱換曬貓扇
CM, be quite, fractal design都用過
依家用緊define 7 compact
晚晚都聽到火牛既風扇聲 濕鳩antec

姐係機箱都係揀個樣就夠

揀D多mesh既機箱 有多D位出入風好D
怕多塵最好睇埋有冇配防塵網
我既define 7 compact頂蓋用唔用靜音頂都差唔多
燥音唔覺有明顯既降低,
不如用佢既網孔蓋, CPU溫度可以降5-7度左右
(用U12S壓5900X, 待機36度左右)

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$3,000

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,543

咁樣o唔ok 想砌返部看下門口

求救
想upgrade上32gb ram 但一插就重開機 ram定底板問題

用舊8gb x2冇事

Spec: ryzen 3600
Mother: tuf b550 plus wifi
Display:1060 3gb
Psu: hcg650w
Ssd:860 evo
Ram： adata gammix xpg d20 3200 c16

如果係ram問題 換邊條好

Bios version 1004

M.2 sata3有咩推薦？

你開住機插ram？

如果唔係nvme有平買平咪算
都無分別

I mean
熄機插 插完 一開機 佢又重開機 無限loop

跟住插返條舊8x2 又冇事

你兩條ram上4條？
如果係首先要off左XMP或者直接reset default先

如果係2條ram再加多兩條
1. reset bios default
2. 試只用兩條新ram開機
3. 新ram插A1A2，舊ram插B1B2
4. XMP好大機會唔work

唔係加 直接換咗
姐係total都係得2條16x2 但就係咁重開機
會唔會關bios事 定關ram事

就係淨係兩條新ram試就唔work
有冇邊個ram for 3600 係一定work
搞咗幾日

試左reset default未？
試左再上返XMP

宜家訂3080訂邊張好

錢唔係問題 想要張cp值嘅就得

屌 得咗
多謝巴打

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,659
自備SAMSUNG 970 EVO SSD

主要做文書, 睇戲, 雙開模擬器, 同間中要黎打下LOL咁 (以前有打WOW不過好耐無玩了)
請比啲意見有咩要改, 同埋使唔使加散熱器/風扇? 上限8K

平平地執隻風冷好過原裝
當然你可以試左原裝接唔接受到先

風扇都係後加就得

火牛如果無打算升級可以落返500W左右

求評

第一次砌機希望巴打們可以幫手睇下張list有冇問題
budget15000
主要攞嚟打機 想玩大作開盡畫質2k同超頻
唔太介意外觀同噪音
張list自己唸嘅

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MPG Z490 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,690

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$859

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 8GB GDDR6
價錢：$5,199

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Antec Mercury 120 RGB Liquid CPU Cooler
價錢：$499

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,983

另外想問下呢張motherboard洗唔洗update bios
同埋個水冷夠唔夠做

本人電腦白痴

各位巴打幫手睇下條List 有冇咩問題
主要用來打機，玩FPS GAME 同玩到 高效大作。 budget 大約 14000。

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$695

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,699

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,850

你講既野有D矛盾
要CP值依家應該唔買
定係你想講依家個market下CP值最高?

係
旗艦卡 中階卡都得
想知邊張最抵買
我見tuf嘅價都上到7800

用120水不如用返風冷

屋企部老爺機打咗柴，想各位幫幫眼

1 x Intel®️ Core™️ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MEG Z490 UNIFY ATX
價錢：$2,340

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$1,120

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™️ 3080 GAMING X TRIO 10G GDDR6X
價錢：$7,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,089

1 x Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX — Black
價錢：$749

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,206

上網睇話風冷用得耐會拗彎塊motherboard，所以有啲驚

你塊版用到爛都未必會拗彎

10700K 買隻360 水放頂好啲喎
風冷壓唔壓得住

目前spec
i7-8700
b360m mortar msi
想升級 3700X 同msi mag x570 tomahawk wifi
大家覺得點
budget4000蚊樓下

拎黎換DISPLAY CARD好過

想問下如果用嚟打機同剪片同畫3D 的話
呢個list 夠唔夠用
對呢啲唔太熟

u12a壓得住掛

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,890

1 x MSI MEG Z490 UNIFY ATX
價錢：$2,340

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3080 SUPRIM X 10GB GDDR6
價錢：$8,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,089

1 x Be Quiet! Pure Base 600 Window ATX — Black
價錢：$749

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,956

ram轉crucial
共石240都9百不如買arctic360
10700k Arctic 240都夠用可以平150
m.2轉左a2000
卡轉左msi 3080 suprim x
散熱靚好d
整體貴左7百左右

唔超我諗…大概OK？

牙膏廠大火爐小妹3950x 16c都係拎d15壓amd yes

8700冇必要換住
換3700X有啲Game直頭係downgrade

上年年頭先換咗5600xt

求救

Msi b460m同埋display card 都無貨

我諗住用返Asus prime b460
但係display card轉邊張好？

求救

Msi b460m同埋display card 都無貨

我諗住用返Asus prime b460
但係display card轉邊張好？

頭先唔記得quote返 唔好意思

咁等下好過
升完都無乜分別

如果CPU轉RYZEN 5 5600X（可訂貨）有無意義呢？定係浪費金錢不如轉張卡做2060／3060

痴撚線8千幾9千3080

有筆直就升左都無壞
效能多20%
不過打機都係GPU行先啦
你個筆直用5600X係多左

係咪升是但一樣都要升一升隻牛先夠力？
如果唔升粒U淨係升張卡去2060都仲係budget內嘅

Display card仲有咩貨有？
Prime都得既
問佢有b460m mortar 或者tuf
Prime cp 有D低

因為趕住要
結果都係用返prime
Display 換左msi 1660 ventus super
Btw 多謝巴打一直既幫忙

最近想買部mini pc畀老婆用嚟做文書嘢 (佢唔想要laptop, 主要EXCEL, 會run 少少marco), 預算三千幾, 睇咗以下呢幾部,想請問各位會有咩建議或者推薦?

現成類
Dell OptiPlex 3080 Micro
MINIX Neo J50C-4
MINISFORUM X35G

BAREBONE 類
ASROCK DESKMINI x300
INTEL NUC i3

其實如果d低階cpu(咩J4125, N4100果D)夠做都想盡可能平d, 不過好多細機仔都係大陸嘢, filter完好似冇乜選擇

CPU方面3600同5600X係同火數
顯示卡參考返佢地建議既火數就夠做

X300真心正
不過行貨價有少少高
同埋單都$4000樓上

X300 $1500
4650G $1800
16GB ram $600
500GB SSD $500

大概係咁
縮筆直可能要落返
3400G
8GB ram
240GB SSD
就唔太抵玩

想問下 部機搵唔到藍芽會係咩問題
tuf b550m plus wifi
洗完機之後冇左 裝置管理員搵唔到 asus到裝driver 裝到藍芽 閃一閃就冇左

火牛大伏
唔好買adata. 8200 pro 溝nand + controller

本身部機係7700k配MSI z270 m5 同980Ti
整返部機定砌過部新好？

都要睇壞咩野
如果板同CPU無問題
換張顯示卡有排玩
7代都未算太舊可以用得返既

help

都ok既
Msi ventus 都唔差
Prime都還好

試下斷電源一分鐘，一定要熄埋電掣

Reset bios

感謝解答

得咗 why
感謝

唉本身用緊6800k 咁岩部腦死鳩左

本身 諗住買5600x 但得6c 好唔抵

5800x 又貴 5900x 唔洗諗

但係大家會簡
5800x 定 10900k 好

我其實都偏向5800x + b550 aio

如果10900k/10700k 就要用z 板 貴多1k 左右

大家點睇

想問 I5-10400 火牛500W GOLD 80PLUS 夠唔夠電推張ZOTAC 3060TI 8GB？ 因為見佢推介電源要650W

電腦近期run 得 heat 就自己熄機
咁我多數都係打機
下至lol 上至witcher之類 都會熄
係玩steam d小遊戲先無事玩到
普通上下網 睇戲 唔熄電腦成晚都無事
佢一自己熄咗就唔可以即刻開返機
一定要斷咗電 仲要開20分鐘以上先開得返

用過hw monitor check溫度 cpu最高都係51度
我估唔係過熱熄機 顯示卡內塵我清過一次 好乾淨

想問一下 係咪大機會係隻火牛死死地 定係塊底板出事多？
或者有無方法可以檢查下係邊度問題
駛唔駛貼一貼個spec比巴打睇

5900X啦

炒到好貴

早買早享受, 遲買貴幾舊

不過又真係炒到幾貴

求其計下都咁樣, 500w可以準備定睇煙花

想問吓個list有冇咩問題，主要都係打下lol、R6、mhw之類，對畫質冇乜要求，同埋間唔中用light room執下相，budget 6500
打算呢幾日去黃金砌，我朋友比咗塊老母版我所以可以慳返直接用果塊 (ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX)

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,156

呢個calculator on9架

3700x + b550

3700x 不了

小弟 都會打下機

打機求鬼其揀粒6核12線已經好夠

岩岩鳩衝左5900X 砌左新機.
第一次用AMD U, 走左去跟D UTUBER 咁SET 個PBO, 結果TIME SPY開出黎個MON SHOW 得返黑白光影, 嚇到即抆電.
之後又著得返機入返BIOS 全開返AUTO 又正常返, 跑TIME SPY又好似冇乜野. (張3080 跟著我真係多災多難)
想問下對部機有冇影響同有師兄可以教一教點用PBO 嗎?

SPEC:

5900x幾錢？

係有同事佢親戚做鋪返到幾粒又知我想換機平俾我的計我 5300(雖然都係炒)

唔熟唔食

5千3OK 啦, 而家出面現貨都好似5千9

如果係港行就唔貴喎

跪求PBO 教學, 同埋想知出左一次黑白影會唔會有影響

好大影響 粒U就燒 $100 幫你回收

OK 即係冇事

網友壞機.jpg

唔做野cpu都51度
打機過熱熄機都好正常

無大問題

想求個砌機list
平日唔打機 睇劇睇戲 睇股文書
用緊兩個4k mon
budget 大概7000 到

平時用黎畫3D MAX，autocad多 預算$8000左右，請問有咩好推薦

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,779

1 x G.Skill Trident Z Royal Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C19 F4-3600C19D-32GTRS — Silver
價錢：$1,960

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3090 OC Edition 24GB GDDR6X White Edition
價錢：$16,999

1 x ASUS ROG Strix 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,580

1 x MetallicGear Neo Micro Tempered Glass Micro-ATX — Silver
價錢：$680

1 x ASUS ROG Strix LC 240 RGB White Edition All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,349

3 x Cooler Master MF120 Prismatic ARGB 12CM CASE FAN
價錢：$504

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $27,830

想問下呢個list得唔得? 最主要底板駛唔駛貫好少少?同埋啲野夾唔夾?

MATX CASE + ATX板

其實個case係用呢個, faroll冇先9禁左隻

法奧比list買料砌埋ok?係咪信得過？

用嚟 AutoCAD (2D 建築機電圖為主)，玩 GTA5 / FM , 呢個 list 夠唔夠呢？

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,520

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$880

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $7,806

又係呢間抄人地設計嘅偽荷蘭廠

想請教下各位，最近部電腦開機時一開頭明明有開機load bios畫面（見到底板牌子），但到左load windows時個mon就無訊號，每次要重插條HDMI線就會重新連接番，有冇巴打遇過類似情況？

試下入唔入到safe mode

入到，純粹係一load入windows時螢幕就無訊號，一定要重插hdmi／直接重新開機先有番畫面

safemode都要掹線先有畫面?

唔使掹線都有畫面，因為岩岩開機一開頭係見到底板logo；純粹一load入windows就出現依個情況

同問 我都係一樣

巴打你都係最近先出現依個情況？

重開機 就要重插hdmi mon先有畫面出 （ 都一段時間）

如果唔使重插入到safemode windows
試下重裝driver

好，試下先，唔該哂

打機用
求屌醒

你去邊搵到9代咁舊既料？仲要$2500
成條list掉撚左佢啦

成條list都係天價
建議你首先換間鋪再砌

俾條list你
AMD 5600X
MSI B550m mortar (可選Wi-Fi版)
Crucial 3600MHz 8GBx2，無貨就corsair或者Kingston或gskill
Kingston A2000 1TB SSD
顯示卡、牛、箱睇需要再執

顯示卡壞咗，Budget $3000內
而家買2060係咪好選擇？
而家cpu係i5 6500 8GB ram
唔該咁多位大佬

漏咗講主要玩CS, APEX, Battlefield 1.
同埋頭先睇到RX 5700好似好過2060少少, 咁係唔係買RX 5700好啲?

WD blue sata SSD 1tb$825係咪買貴左？

笑到收唔到聲
做生意都唔老實

係
mx500 1tb都係$760()

呢期急買仲可以有選擇咩？
不如執張二手平卡頂一排先
睇下顯示卡幾時跌價

Ram轉crucial 2666
火牛轉antec nx550/fsp raider II 550 silver
唔知你打機個陣原廠散熱夠唔夠
搭隻Arctic freezer 34 esport

極新手，based on 法奧 $8000 細機箱list 改咗少少咁執
Budget under 10K, 主要用嚟玩3a大作、RPG FPS game、睇下片同文書
會駁AOC AG273QCX2 2K mon
想問吓咁砌o唔ok?唔另外加散熱係咪會用番cpu配嘅原裝散熱器㗎？
另外cpu用Ryzen7 3700X 定Ryzen5 3600已經夠啦？
應該都唔會長開電腦嘅，我對打機要求都唔係好高，順同畫面清就可以，load到cyberpunk 2077 GTA 嗰類就ok啦！
求意見Thank you

1 x [優惠組合]AMD Ryzen™ 7 3700X + Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX + ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (僅限砌機)
價錢：$3,199

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,900

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

2 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$598

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,494

請問一下

Cooler master 450w 夠唔夠推 i5-9400 zotac gtx 1660

想買2手機

唔想買二手，怕買返嚟有咩問題好麻煩

前排張display card燒咗
想順便砌過部 主要都係睇片 打機都係玩下apex嗰類
mon用4k 60hz budget 8000左右
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$3,000

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,543

求ATX/MTAX機箱推薦，要求如下：
透明側板（但唔係玻璃）
表面冇太多凹凸位（依家用DG7000抹塵抹死我）
冇RGB（或者可以熄）
Around $500上下

麻煩巴打們幫幫手

兩張Wi-Fi6卡做乜鳩
2 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$598

細板大箱
可以換隻平d細d

你話個箱可以細啲？
定係換大板 因為我機頂會放公仔

個usb3.2係側邊， 機箱頂住插唔入

救命點算好
fractal design mini c 機箱
msi b550m mortar 板

雙螢幕夾枱臂黎講 落黃金見到啲淘寶貨大陸牌子買唔買得過 想用盡張枱啲位
見到dell有隻mda20二千幾蚊 睇落幾實用但個價錢真係好啲卻步 想問下有無巴打都有用緊夾枱mon臂又覺得好用既話 可以推薦一下

有L轉插 向上轉又得, 向下轉又得
自己上網search "19pin L 轉插"...類似既字眼

amazon basic monitor arm 有冇望過？

格硬插入去，搞彎咗支針
用牙簽慢慢整返直佢，好彩最後冇事

買個轉插啦. 夾硬屈長期似乎唔係咁好
我自己都係用fractal design, 不過係Define 7 compact
usb3.0我都係用左轉向

BTW, 我塊ON9 B550板無type, 自己用個9pin轉19pin再轉tpye e.....
前置IO又用得返type C

換個mATX箱啦
塊大板都無意義

就咁睇落俾多少少力已經插到

想問如果買2手機可以點檢查

老老柒柒係條街度check唔到乜
除非好明顯有外傷

如果可以駁電駁mon呢

咁都無咩好搞
又要裝windows又要裝program又要時間跑
賣家邊有咁多時間陪你癲
咁撚麻煩俾我就唔賣俾你
最多check下開機見到bios post就算
其他暗病都無乜計

matx會唔會驚太熱
除咗個箱其他係咪都ok

我想問依家裝完windows係唔係所有driver都會自動幫你裝埋？
有冇咩係要自己裝既？

點解而家d人會認為mATX箱會熱
你問下自己用塊ATX板同鳩咁大隻ATX箱有咩意義先

google啲文話大箱優點散熱好
咁睇下細箱

舊硬件佢會上windows update搵driver
不過都唔一定啱
新件特別係顯示卡最好裝返廠商出既新driver

一裝完windows就有顯示卡driver, 咁最好刪左佢再裝過？

通常唔需要刪，除非你係換過A/N卡

直接上AMD/N記download左安裝程式佢會搞掂

㩒多左

想問下各位師兄，2060super有咩差唔多級數嘅卡可以代替，好似周圍都冇現貨。2070好唔好，ryzen 果張5x00好似冇乜人講筆直3.6k左右

屌 人哋屋企地方大用atx有咩問題
我屋企擺得落嘅話我將塊itx板擺落atx箱用添啊

我想問燒機咁既溫度正唔正常?

另外想問我開咗XMP, 但個freq. 係1600Mhz, 係唔係因為行dual channel, 顯示1600Mhz係正常既?

你要Wi-Fi不如換塊有Wi-Fi既板抵玩好多

i7轉 10700f
Ram 你唔超頻可以平啲用Adata
Sn550轉a2000
風冷轉Arctic freezer 34 esport tower cpu cooler
火牛轉gf1
sk3我見好似一般般
case轉第二隻
例如4000D airflow
而家尼個好似得1個風扇

pish

1 x Intel® Core™ i7-10700KF BOX
價錢：$2,799

1 x MSI Z490-A PRO ATX
價錢：$1,280

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,110

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6
價錢：$4,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$630

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,285

純打機，新手幫睇睇

轉返2666
火牛用650w antec hcg or gf1
同埋faroll應該好啲

4750g 都夠 如果1080p
配條2*8gb 3600 超上4200
infinity fabric 上2100
vega超上2300Mhz

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：US$1,250

1 x ASRock B460 Phantom Gaming 4 ATX
價錢：US$730

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：US$510

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：US$750

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：US$3,799

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：US$399

1 x Corsair 4000D Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — White
價錢：US$638

2 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：US$100

1 x Noctua NF-A12x25 FLX Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：US$245

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: US$8,501

而家intel送唔送原裝風扇

要睇tray版定box

Adata ram唔好超
轉crucial
GF1轉750w或者650w都得

吓 扇都冇
佢個網又冇寫 散 定 盒
唔想哂錢買座塔

想要個細機箱要有前置tpye c 同埋底板最有DP
打機要求唔高打算1660夠
7-8千
有冇推薦!!

?

i7用2666?

你買時可以問下先
不過如果無
佢都會送隻俾你(好似係)

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS ROG STRIX B460-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1650 SUPER™ 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Jonsbo A4 Ver1.1 Tempered Glass Aluminum Mini-ITX - Silver
價錢：$1,080

1 x Cooler Master MasterFan SF240R ARGB 240mm Case Fan
價錢：$285

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,242

點樣????

想請問下而家邊間仲有2080ti

借問聲幾年前買落嘅塔散 cooler master air pro4
想係AM4板新機用返駛唔駛再買舊咩upgrade kit架？
見官網話要但又好似唔係好覺邊度有得買

佢係b460 最多行2933
如果用3200要轉z490
有budget 咪轉z490
冇就落2666
當然可以用3200行2933

有冇得就咁買機箱隔塵網？我個corsair 280x 前面果塊裂左

Sorry on9左唔記得顯卡已經有dp

有咩itx 支持前置type c?

10代i5其實用h410夠唔夠 冇升級空間用b460好晒料

無K既why not?
無問題啊

顯你老母卡

想要隻ATX機箱用到Nzxt x73裝頂
前面唔要meshify
無風扇跟都ok
畢直1000內
有無咩推薦

請問我本身用緊1條16gb ram
如果加2條8gb 落去會唔會唔得定係另一條都要16gb先得

唔會唔得la

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,279

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$859

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,823

2k mon 120hz 打機打3A大作, 得閒會剪下片 呢條list仲有沒地方執? around 14k budget

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x ASUS ROG STRIX B550-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,880

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$640

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x SilverStone SFX Series SX650-G 650W Fully-Modular
價錢：$795

1 x Jonsbo A4 Ver1.1 Tempered Glass Aluminum Mini-ITX - Silver
價錢：$1,080

4 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$200

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,723

求意見!主要想用前置type c同玩下pcie 4.0

個價錢全部US

你想行INTEL定AMD?

我都唔知點解會咁 但應該係HKD嚟

我想行intel呀如果AMD我諗應該揀5600X應該表現會差唔多？

唔會唔得
但係好可能會慢

即係新加都係1x16 最好？

B450係AMD板
行5600X最好搭B550或者X570

如果用intel既K系CPU要搭Z490
但係唔超頻就唔應該用K同Z
條list仲未配水冷
可以用返10700(無K)同B460板

如果係$15000筆直我建議用AMD

另外留意m板即係mATX
細塊少少可以用返mATX機箱

以下推list：
AMD 5600X/5800X
MSI B550m mortar Wi-Fi
Ram：Crucial/gskill/corsair 3600MHz 16GBx2
GPU：3070
SSD：Kingston A2000 1TB
PSU：antec HCG 650W
CPU cooler：noctua u12a/$400以上價位風冷
機箱自己諗

最好搵到同型號

學到嘢謝巴打

而家用緊2666 1x16 有無需要換勁d MHz 既ram呢

你成套list攞出黎睇下？

Ryzen 3 3200G
MSI B450M Bazooka Plus
Adata DDR4-2666 16GB x1
WD Blue m.2 512GB SSD
WD 1TB HDD
Display HD7850 (準備換1650S/1660S)
Super Flower Bronze King 500W

上網多，有時打下舊game同畫CAD

砌得好怪2017/2018年出機？
有舊卡用做乜買3200G？
成套野得塊板係好
你升級有幾多筆直？

上年年頭砌
當時因為淨係玩L4D2 lol d舊game所以諗住越平越好
驚張舊卡壞就買左粒3200g
而家諗住淨係買張1650s/1660s 其他野繼續用
同埋用緊2個24吋mon

再次求救

推

360裝頂既箱勁長勁大隻
你確定唔裝前面？
利申唔熟大箱
心諗我屌NR600都裝唔到

呢期顯示卡漲晒價
玩舊game你要張1660做乜

想換個27吋打機做野
驚張舊卡搞唔掂

因為我仲有3把貓扇用
我x73 rgb 來
如果x73裝前
3把貓扇喺頂會好怪

其實大隻唔緊要, 大把位

27”2k moon？

打舊game就無咩問題既
睇你張舊卡有無2k輸出

不如儲多少少一次過上3060/3070
1660都$2400好唔抵

3張都係有問題
你搵個識砌機既fd陪你去腦場買張之後俾佢地好過
Gtx tuf 有D問題
Phoenix 勁吵

二手1700 仲有2年幾保
唔買全新

gigabyte 1660s gaming 有無問題呢

我上網睇過都見到3張都唔掂所以無決定
咁如果唔想煩上2660咁好無

儲多少少都得，但唔知幾耐先去返正價同埋一換就成部機要換過
我輕度使用

Ram轉用8x2

打錯咗 係2060先啱

換左moon唔夠用再諗換卡
如果換就儲陣錢盡量攻頂
1660唔抵玩

攻頂要用多好多錢
砌部正價3060ti 8000蚊使唔使到呢

Gigabytes印象中評價唔錯

2060而家好似賣緊2900
完全唔抵
再唔得一係用二手卡
而家所有顯示卡炒到好貴 一係就冇貨

想問吓咁多位巴打
部主機放左一排無用

近排開返機，過十零秒就自動熄機，之後再禁開機就淨係著一下又熄翻，想問吓係咩問題？

如果自己換配件嘅話得唔得，之前都係出去黃金砌

一係訂3060

訂好似都未係正價

食少咗炒當贏

咁等下先唔係急住用

清清塵同埋睇下個開關制先
識唔識用螺絲批掂底板開機？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,966

顯卡冇貨 法奧得返ASUS Phoenix GeForce GTX1660 Super OC Edition 6GB GDDR6同ASUS TUF Gaming GeForce GTX 1660 SUPER OC Edition 6GB GDDR6同埋佢仲有giga 2070

呢三張揀邊張會好啲？

清左塵，依家禁到總制，著到燈，駁左hdmi，但個mon話no signal...底板有問題？
感謝ching！

850w 火牛 80 plus gold
evga fsp 邊隻好

其實有冇啲extension ON/OFF switch 係俾laptop用？

部laptop長期摺埋連去大mon, 但sleep mode完又要打開返個laptop mon先wake up 到。

召喚電腦傳心師

有錢SEASONIC
冇錢TT

巴打唔好意思，因為我都唔知
之前喺黃金砌，我諗都由佢算

你HDMI插邊

最低限度可以睇到底板型號
幾多ram
intel定amd
有無插顯示卡同其他配件

faroll好多貨都冇
唔通真係自己砌

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

2 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,273

主要拎嚟畫下CAD, Revit，執相剪片，間中打下FPS game，跪求巴打們意見

咁少人揀intel 嘅?

最近覺得機箱比平時熱少少
發現箱尾扇唔轉 應該friction太大
搵手撥郁有啲慢冇風
熄機5秒內停轉（箱前至少都10秒）
手摸軸位有啲熱感
係落油搞掂定係開始打柴要換？

把19扇係antec機箱跟既 三前一後

intel 10 代有冇好到

識落油咪落油
唔識咪換囉

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,279

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS KO Gaming GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,925

喺一個月前嘅post度抄出嚟，想幫忙睇下有無咩問題
同埋唔用ASUS用咩好？
諗住慢慢排下隊等下
感謝

ram可以上3600
箱可以用mATX細少少
板可以睇MSI B550m mortar Wi-Fi

Gigabyte 有名你叫即刻跛
Bios唔夠msi好用
同埋你諗住打機做乜用3700x
單核性能唔夠5600x好
想用Wi-Fi就買Wi-Fi motherboard
機箱可以考慮4000D
底板可以考慮Msi b550

想砌薄機身 打到機 畫到CAD

點解你覺得U同板可以幫你慳到個cooler？
如果同10700K比係慳到唔需要用水冷既
風冷封頂都係$780
用5600X反而仲慳電無咁熱

至於X570
純粹晒錢
如果你講唔出想要咩野X570有但B550無
我建議你用返B550

而家好多底板都有Wi-Fi版
比無Wi-Fi版只係貴$100
完全無理由分開買

平箱
NR400 Q300L S400
PS15 S100
VSK10都係大路野
偏門野就唔講啦

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec P10 Flux Micro-ATX
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,140

RAM上咗
板同GPU轉咗MSI
另外轉咗隻靜音機箱 (比上一個仲大咗少少少少)
求 final review

牛650W都夠用
不過是撚但無所謂啦

箱我無咩意見
不過我覺得通風幾緊要
一定要有出風位

想問下而家gpu無貨潮係唔係帶動埋其他砌機硬件升左價？
想買定火牛同機箱
等貨齊同埋平d個陣入5900x/5950x同3080
再一野換埋板同ram

求意見

新手請問各位師兄，買硬件係咪可以去page.1寫嘅鋪到格價，再買。第一次砌機，驚買到伏野或爛野先感謝大家嘅解答

睇咩硬件
Cpu Ram m.2升左
Motherboard 都好似升咗少少
火牛 機箱嗰啲就冇乜問題

用靜音機箱不如用靜音風扇
推薦貓扇

請問3700x 係for咩用

單純遊戲唔需要咁多核
好多遊戲都利用唔到太多核心
所以6核CPU都夠做
特別係5600X單核計強過37
遊戲表現多數時間會比37好

其實唔係一定for咩野既
只係單純遊戲咁計56X表現好d
37其實都係粒勁U
如果係食到多核既遊戲/剪片或者PS程式咁37係會好過56既
但兩者其實相差唔算太大各有千秋咁

再計落去就係耗電/熱量/ram/超頻
簡單講就56贏

下個月出11代 intel依家勝在夠平

但56 成3千銀咁濟

長知識了

5600x行貨貴幾舊喎又係差少少升上去？

終於到了

幾好呀

第一次砌老婆
買埋正牌 windows (光碟版）
但部機好多問題
大多數都係開機熄機既問題

間唔中 reboot/熄唔到機
有時開機又極之慢
可能20分鐘先開到機
慢到我以為佢開唔到機

（PS 為左熄到機我係 Windows 熄左 Fast Start-ups, 真係會慢咁多咩，但都係熄唔到機)

MSI x570 tomahawk wifi
r5 5600x
Sapphire rx 6800xt nitro+
Kingston A2000 1TB
Crucial ballistix Gaming rgb 16GB x2 3600Mhz
Rog strix 850W 牛

想問我依家點升級好?
轉AMD定咩好,想主要開直播玩下GTA RP同APEX等等既遊戲
筆直5000-6000$

Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F $799 $575
Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

求教
如果用4k60mon睇戲 有時輕度Lr/Ps/Ai
Display card係咪唔洗咁勁 應該用邊個level

8GB 點都唔夠la

更新返 依家16

張3080 Full load 風扇好嘈

成83度

係唔係有問題

如果想買新出既3060
香港有冇得訂?邊到平?

開唔機有冇叫或著error led，ram係咪插A2,B2？你熄左xmp試下，再開唔到可以能要換ram

reboot唔到熄唔到機又係另一問題，display card試下降返whql版唔好用最新，如果張卡有預設超左，睇下driver入面performance , tunning，係咪個最高時脈錯左，我用msi 5700xt，gpu最高時脈係1980mhz，點知佢auto上到2100mhz，

我換左ram同driver後暫時都正常返

zotac係咁上下

好多年無更新過機既硬件所以打算直接砌過部, 求體檢
預算: HK$7~8K
電腦主要用途: 打機(無需直播或錄製遊戲影片)
可接受嘅畫質: 中 (144fps)
預計使用年期: 5年+
唔超頻所以散熱一般就可以,但求唔會響到好似攪拌機咁
品牌無特別偏好, 盡量以耐用為主

CPU: AMD Ryzen5 3600X
Motherboard: MSI B550M PRO-VDH WIFI B550 MATX AM4 4*DDR4
Display card: MSI AMD RX 5500XT Gaming X 8GB GDDR6
SSD: WD Blue 1TB 2.5" SATA3 3D NAND SSD (WDS100T2B0A)(藍牌)(V)
HDD: 2TB X2 (唔計入BUDGET)
RAM: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4-3200 X2
機箱: Antec 安鈦克 VSK10 Silent Micro-ATX Case (超靜音)
Monitor: 23.8" PHILIPS 飛利浦 242M8 16:9 Momentum IPS FHD 144Hz Gaming Monitor
火牛: Cooler Master 酷冷至尊 GX550 GOLD/550W (唔計入BUDGET)

麻煩各位幫忙睇睇同埋唔好插得咁大力

建議你抄下其他巴打既$8000list
另外mon同機分開計
講清楚有咩舊件

標準答案

ssd 轉 a2000
ram 唔好用no data
火牛換隻新
加返個塔散/水冷

呢條list 係依家用緊部機？

好，我抄抄先
得個牛同HDD係舊件所以之前冇列明
淨計機既話budget大約係HK$6.5～7k

主要用黎打機 預算14000-15000左右

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550-PLUS ATX
價錢：$1,290

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,801

想問仲洗唔洗執下佢

係呀 顯示卡係1060 6gb

16 gb ram

想請問唔用adata係咪因為佢易壞？
同埋如果用Ryzen 5 3600x呢粒u又唔超頻既話係咪唔駛太高階既塔散已經ok

隻機箱垃圾嚟 冇風道可言

error 燈著 vga
換返舊既 ati hd5770 一樣著
係咪要換底板
仲有無野可以做
用左唔夠一個月

Hello，咁多位好，勞煩大家睇睇我個情況，謝謝

Budget：4000-6000左右，主要係想升級宜家部腦。

宜家部嘢14年砌，中間upgrade過CPU同GPU：
CPU：E3-1230 V3
GPU：1063
MB：H81M-HDS
SSD：Transcend SSD370 128GB
HDD：WD 500GB + TOSHIBA 3TB
Case：Cooler master N200
PSU：CORSAIR CX430

想留翻SSD, HDD, GPU，唔知牛同CASE有冇得留翻？
GPU暫時打機同效能好似還好，之後再upgrade都得，或者大家俾啲意見。

電腦主要用途：剪片(PR\Davinci Resolve)、打機、有時會做下PS、AI之類。

個人需求：冇特別信仰，成個package balance就得。

上法奧同悠二見到啲list，想係到學嘢同問問大家意見，請多多指教！
之前自己有試過換嘢之類，所以今次想試下自己砌，唔知得唔得。
本身諗住繼續用INTEL，不過聽人講剪片用AMD都幾好，同埋呢幾年AMD個表現好似幾好，想試下用翻。

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750
(見到有粒新U係Ryzen™ 5 5600X，想問下值唔值得上？或者有冇其他推介？)

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$980

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860（想用嚟裝Windows，舊SSD唔知仲用到幾耐，雖然check過好似仲正常。）

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459 （如果用唔翻只牛有冇其他PSU推介？）

暫時係咁多，麻煩大家

等左一陣（可能10幾分鐘）就熄左
依家卡左係底板 logo 度

真係似

但係右邊開的機箱真係無咩選擇

我唔係用msi板，我用共石板，如果冇駁同冇著mon，開機係會著vga燈同叫，係正常的，你試下著左mon先開機

試左driver未？ 有冇ram可以試？

因為不停咁重開機試，個 Moon 無熄過
粒燈著左10分鐘之後熄左（用緊舊 hd5770 用 hdmi 出）
依家又卡住左係底板 logo 度

依家 wfh 緊，做住野先睇下等佢幾個鐘入唔入到 windows

拆電池仔先
你板嘅driver 裝哂未？
x570 chipset driver更新未？
bios 有冇更新？

冇得搞 你張3080太長 風道比GPU閘斷哂

右邊開就直上be quiet 900啦 雖然2000蚊

幫張3080降壓超頻

我只係手動裝左最新又唔係 beta 版 bios
其他果 d 唔肯定

拆咗主板粒電池仔先
放一陣裝返
之後裝哂所有driver
windows 咩版本？

入唔到 Windows 10 唔知
只係知佢已經有幾日無彈 Windows update
尋日 search 得果個咩 smartscreen update
但未裝

when boguht

windows 唔好亂更新會中伏

唔 L 係掛
咁我點知幾時先應該更新

10月尾

請問大約降到幾多穩陣

仲有a卡driver都唔好亂更新（大伏嚟）
你bios clear cmos先

我試過更新完bios會炒xmp,最後要downgrade

搵到攻略了

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MPG B550 GAMING PLUS ATX
價錢：$1,110

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$695

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — White
價錢：$638

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,717

有冇位要執

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,930

3600唔使X抵玩好多
ram 16GB夠

0.825V 1845
我張tuf 3080做到

行time spy extreme test 三次，pass到就基本上冇問題。之後你想超埋vram都得,試下+1000得唔得。唔得就慢慢較，好多人都係超到上去+1000。

3060ti要等好耐
有必要轉咩？

僅限砌機
你問下客服要等幾耐先再决定

好呀，多謝巴打建議
其他嘢有冇咩問題？
PSU洗唔洗換咗佢

結果係我隻舊既 1TB hdd 就算只係駁電唔駁 sata 都會開唔到機

借問聲裝windows個陣卡住係starting windows通常係咩問題
U係5600x
底板 msi b550m mortar

剪片留返16GB*2

Update左bios未？

砌機條友話up左
Btw點睇最新bios版本架

續條RAM試

我問過
佢話唔好等 同埋有貨返都未必依個價

中田事件之後你仲諗住等

冇分別

咩中田事件
不過機就唔急住砌嘅

FD Meshify 2 Compact實物圖流出

想砌部玩下csgo,apex之類嘅fps games 筆值4000左右 唔知呢個spec 得唔得
cpu:i3 10100F $660

motherboard:Asrock h410m-hdv micro-atx $490

ram:lexar 8gb ddr4 2666mhz c19×2 $500

Ssd: crucial bx500 series 240gb sata 3 $260

display card: sapphire rx570 8gb $1199

power supply:antec vp plus series vp-550p plus 550w $369

case:antec value solution series vsk10 $265

$80砌機

total$3823

成功咗
風扇SET死68% 無聲
都只係70度

超vram
作用大?

原來係死windows手指

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,250

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,952

可以直接出 ？
3000$ 內預算

都2021年喇，點都加隻SSD啦

有無人諗砌機list 試過越度越downgrade
前嗰排上黎問3700x vs 5600x 邊粒好
後尾發現其實我要做既野好似3100 都搞得掂就唔想買咁貴 ( ubuntu code + 少量gaming )

其實係架
宜家5900x +3080 上youtube
有少少想襯好價放左佢

我1090K+3090用黎睇netflix

我本身係3900x + x570 + 1660s
自己玩極都係1080p cities skyline平時玩console
有日就係好似你咁講 就放咗粒u

呢家真係想用住粒3100先
等再下一代出先收粒5900x仲好

我10900k+3090用黎開YouTube聽歌

連登文書機spec

點黑法 係價錢上定係點

之前amazon black friday買左對toughram rgb 4000Mhz
用緊塊板係佢compatible list入面都開唔到機 要落返3600

手動轉到CL20先開到機

中央處理器
AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box 現貨
$2799
主機板
MSI 微星 MAG B550M MORTAR WIFI Micro-ATX 主機板 現貨
$1249
RAM (記憶體)
Crucial Ballistix RGB DDR4 3600MHz 32GB (16GB x 2) - Black 現貨
$1600
顯示卡
MSI 微星 GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 顯示卡 請查詢 限砌機
$5199
SSD (固態硬碟)
Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD 現貨
$880
電源
Antec Neo Eco Gold 750W 80Plus Gold 金牌 半模組 火牛 (7年保) 現貨
$769
風冷散熱器
Noctua 貓頭鷹 NH-U12A 風冷散熱器 請查詢
$770
機箱
Fractal Design Meshify C TG Black ATX Case 現貨
$828
總計：$15692

呢條LIST如何, budget 19k內, 主要打機

好心買番隻全模牛啦差唔遠
ATX箱用番mag b550 tomahawk

我唸你唔想等3080架啦。
你3k budget可以升Msi b550 unify(5600x超頻)，火牛就可以改gx-750(售後好好，執線輕鬆好多)。後面風扇可以換做a12，後面把風扇擺去前面。好鍾意貓就買兩把a14擺上面出風，唔鍾意又或者無錢就買兩把Arctic p14。
利申：貓頭鷹控。
有興趣可以tg講

好，唔該巴打

budget $10000-12000
完全係砌機新手，驚到仆街，parts好驚簡得唔好
主要攞黎打機，希望可以靜
AMD Ryzen™ 3 3200G 3.6GHz 4M 4 Core 4 Thread 65W AM4
$765
ASUS ROG STRIX B460 I GAMING ITX
$1380 SALES
MSI GeForce RTX™ 3060 Ti VENTUS 3X OC 8GB GDDR6 (需預訂)
$3950
Kingston ValueRam系列 DDR4 2666MHz 16GB Ram KVR26N19S8/16
$550
Cooler Master V Series™ V750 SFX — 750W 80 PLUS® Gold SFX
$985
Samsung 970 PRO Series - 1TB PCIe NVMe - M.2 SSD
$2199 SALES
Razer Tomahawk M1 Tempered Glass Mini-ITX
$1759
EKWB EK-AIO 240 D-RGB 240mm CPU Cooler
$1050
$12718

得罪咗咩人
12000蚊筆直都用3200g

我張垃圾3090都想放

我真係個電腦白痴
都係轉番3500

板可以轉b550 tomahawk
火牛轉750全模組金牛
Antec HCG/seasonic focus gx/fsp hydro g pro
顯示卡揀gaming x trio
有筆直可以散熱好d既suprim x

邊個執條list
amd u配intel板2666 ram
火牛sfx唔係好熟
不過cm牛祝福你
1萬list用10400f都得啦
3200G真係

我自己執
主板唔記得check
火牛同ram想問有咩牌子推薦？
想用番大路野

Crucial seasonic

唔要隻1 tb 換ssd 500g ok?
有咩介紹

itx真係唔熟
整咗條matx參考吓
唔急就等埋11代出先砌
1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MPG Z490M GAMING EDGE WIFI Micro-ATX
價錢：$1,650

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX 3060 Ti GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,499

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,303

用緊 3440 x 1440 34" Mon.
唔打算 OC 啦

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,090
1 x MSi MPG B460I GAMING EDGE WIFI Mini-ITX
價錢：$1,199
1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840
1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,299
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719
1 x NZXT H210i Tempered Glass Mini-ITX — Matte White
價錢：$999
1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269
2 x Arctic P12 PWM PST Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$154
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $11,344

mATX list可慳1000

唔該曬 呢個list唔錯
係咪都建議用番intel嘅cpu? 我見好多人都話Ryzen效率好似高啲

唔該師兄
但空間問題 都係想裝部itx

用途?

主要想打機

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MEG Z490I UNIFY Mini-ITX
價錢：$2,160

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — Black
價錢：$1,599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,734

10700F 而家減到2090其實都OK
而且你對BIOS啲setting直係唔識嘅話咪friendly啲
你砌AMD嘅話 B550 ITX板太貴 再加埋CPU都貴

唔該曬

想問吓法奧預訂通常expect幾耐？

買3600 就得
3600 同3600x 本質上無分別但貴左幾舊
同埋塊老母板可以用 b450
慳d budget 買好少少既display

你完全唔超其實stock cooler 都夠 不過用3 兩舊水買個返黎好d 啫 散熱好d 對粒u好d 自然耐用d

入去自己簡隻岩心水cooler 連登巴打整既list 黎

Kingston A2000
Btw你文書機用途？

係文書
上下網

Btw 預算有限，轉i3-10100 會唔會差好多？

front IO usb有問題
用緊msi mortar b550m wifi 版，機箱用緊corsair 4000d
front io隻USB3.0插隻USB3.0手指無反應，插usb 2.0 手指就讀到寫到，插隻USB3.0 既外置hd比到電，隻碟有轉但電腦讀唔到入面
底版線照計冇插錯線丫
update左 chipset driver都係咁
CPU amd 5600x 唔知關唔關事
有冇人幫到我

你不如抄下樓上5600X $12000-13000既list
如果無體積限制就唔好砌itx
隻箱大返少少平千幾蚊

試下入bios set PCIE行Gen3，之後覆返我解唔解決到

上下網睇吓片其實唔會有咩大分別
Btw建議RAM用兩條8GB

係咪呢個位set？

試左 都係唔得

有冇save bios setting
B550 / X570 usb 有d 問題
Google 下
但依到唔多人講
通常set 返 PCIE 去Gen 3就解決到

試下reset bios, 重開， 再set Gen3
其他唔好搞

解決唔到就用後面d usb 3.0 唔好用front panel

唔該巴打
岩岩試左你上面果個都唔得
我都Google緊 似乎我中晒d條件，5600x，3070gpu
好在我都冇乜需要用3.0 希望遲d會有fix

我部3000蚊既機（無買display card)都係3200g

感謝指點

咁想問下如果多幾舊水budget既話Ching會推邊張Display

咁3600同3700x比呢？
都係打機多，有時會用下photoshop
我驚3600太廢，會書到用時方恨少

其實好唔好砌住部冇display card先
等之後返貨先再買
但單買張卡又好似好難

我部機都係3200g
尋日先收左張1660S , 如果想換粒U 應該換邊粒好

睇筆直
而家3700X減左價都幾抵玩
如果剩係遊戲咁36都夠用
或者搵粒平既玩住先
以後搵粒58/59封頂

你直接講你預幾錢買display 先啦 加少少加少少就3090 架啦

有無巴打知咩事可以幫幫手
今日突然開機個水冷頭就係ICUE消失左 控制唔到
不過摸落個水冷頭就運作緊
corsair h100i pro xt

試下重新插過隻泵條USB線

amd 3600/3700x

Thx 巴打
不過試左了 唔得
關唔關 .NET Framework事 有時開機 會彈個框出黎話我無左
但download 個新既又唔比裝
利申: 唔係好識電腦 平時淨係打下機無攪其他野

二千五內啦3090真心玩唔起

呢個價錢應該係1660 SUPER

手頭上有10700k 同9900k, 大家會揀識粒?

想問問各位大神 個list可以再點樣執好d

10700K
9900K Overheat

呢層我都聽過, 10700k 都一樣係14nm, 唔係都好熱咩?

10代改良咗導熱設計 粒Die改薄咗
塊頂蓋加厚咗 所以導熱率好過九代
唔係極限超頻嘅話 普通嘅風冷都壓得住10代U

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,545

筆直10k左右 主要打機睇片 求指點

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,279

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Corsair Crystal Series 280X Tempered Glass Micro-ATX Case — White
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

本來等緊3060ti，但係部電腦好似等唔到咁耐
想砌部機用住先，我諗都可能要用半年，之後會轉用3060ti
平時都係睇下youtube打下機
張卡係咪應該可以再用張平d？

唔好意思
我好幾年無買電腦野
SSD壞左 Sata插線果隻
見人地話Samsung應該係最好
870/860 evo係咪無死?

係 記得唔好買錯QVO就得

B550板有pcie4.0, SSD+$100有大雕條Gen4 SSD,抵玩
Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
$1,450
顯示卡同冷排有機會炒車
3070 SUPRIM X :335 x 140 x 61 mm
PURE LOOP 360mm :397 x 120 x 52 mm

上圖係 rog 3080 + arctic liquid freezer 360
rog 3080: 31.85 x 14.01 x 5.78 Centimeter
arctic liquid freezer 360: 398 x 120 x 38 mm(再加25mm風扇)

要出兩個4k mon 1650卡夠唔夠做

文書睇戲冇問題

唔明拉登仔為左慳50蚊買f版係乜玩法
明明上網有晒數據k版kf版超頻體質分別唔大
non k直頭諗唔撚透點解要買f版
50蚊
特別i7 i9果班

有啲F版都OK嘅
10100 $855 10100F $660 D=$195
10700 $2320 10700F $2090 D=$230
from油耳

i7 i9點止50蚊

自己落ssp啦
上埋D水魚網

鬼得閒落咩
i7 i9 買K版是常識吧

原來部d parts都冇事
係唔知點解用dp display唔到bios,要用hdmi先得
但window就兩個port都正常display到
係咪bios bug

用一體式水冷相比起風塔會唔會涼D ?
好怕熱風吹到房好熱

Antec A40 CPU Cooler
AMD ryzen 5 3600 c6 3.6-4.2 GHZ
Asrock b450m pro4
Kingston Value Ram 2666MHz 16GB KVR26N19D8/16
Kingston Value Ram 2666MHz 16GB KVR26N19D8/16
transcend mte220s 512gb TS512GMTE220S
ZOTAC GAMING GeForce GTX 1660 6GB GDDR5 ZT-T16600F-10L
Antec vp600p plus/600w atx power supply
Antec p6 tempered glass micro-atx

主要係多開模擬器掛機
睇下netflix
打下舊game/低要求既game
用左年幾
好似有D慢咁
想upgrade下可以點up?
RAM要升到用3600既32gb定係2666既64gb?
Cpu係咪都係等下先再升定係已經冇得升?

求各位指點, 同埋推薦一隻RGB風冷散熱, 水冷我唔識打理, 感謝
CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4

顯示卡
- GALAX GeForce RTX™ 3070 SG (1-Click OC) 8GB GDDR6

RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3600MHz 16GB (2x8) CL17

火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU

HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD

SSD
- WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 1TB M.2

- ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case

漏左老母板SOR,
- ASUS TUF GAMING B450M-PLUS II M.ATX

筆直
用途/常用software
打算/用緊咩mon
考慮清楚日後有冇升級打算
特別要求: 散熱/噪音/空間等等

筆直1萬樓下
打機，rpg, lol, gta
用緊xg35vq, 好似100hz , 21:9 moon
應該有排都唔會升級，我到宜家都仲用緊970
想要少許RGB, 唔好太嘈就ok, 唔識打理水冷，最好風冷， 唔洗特別話要細機箱，冇空間限制

唔該

新卡無得再平了
二手卡考慮下

如果用mATX板用大箱睇落好on9咁
都係例牌
PS15 S100 NR400 VSK10 VSK3000/4000之類

底板唔考慮pro S？睇落好過plus II
或者 b450m mortar？

CPU：AMD Ryzen 7 5800X (8C16T)

主機板：MSI MEG B550 UNIFY-X

RAM：GSkill Trident Z Royal F4-4400C16D-16GTRS

PSU：Corsair HX1000 80 PLUS Platinum

顯示卡：MSI RTX3080 Suprim X 10GB

散熱器：NZXT Kraken Z73 CPU水冷散熱器

SSD：Samsung 980 PRO NVMe SSD 500GB
WD Black SN850 NVMe SSD 1TB

筆直26k左右
主要打機 想順玩4K+光追大作 會超頻
之後都唔會升級 會用3年左右
本來想換5900x 但依家太貴
同埋係咪應該等顯示卡有3080ti再買會好d?
Thanks

On 9 問題
Pcie 8 pin線係唔係一定會1開2條6+2
想搵條8去8，搵極都搵唔撚到

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：US$799

1 x ASRock B450M Steel Legend Micro-ATX
價錢：US$630

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：US$630

1 x Kingston A400 Series 240GB SATA 3
價錢：US$290

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：US$1,399

1 x Cooler Master MWE Bronze 500W 80 Plus Bronze
價錢：US$350

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：US$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: US$4,443

$4500左右筆直 玩下fps game同想試下1080p低畫質玩下cyberpunk 有冇巴打絲打睇下呢個spec得唔得

用緊b365m 板 9400f 想upgrade剪片順啲，9900k會唔會大材小用？9700已足夠？感謝

so far 我未見過真8to8

插3080係咪最好唔好用一開2隊落去

電腦傳心師.jpg

sorry!!!!!

9400f
Asus tuf b365 plus
16gb 2666
2060s

水冷都吹熱風架喎
你係咪搞錯咗d概念

唉屌
是咪未有呢類發明，次次入房門都覺得間房特別熱。

開冷氣咪唔洗煩

CM有隻製冷一體水

相砌部機執相 打下大作 會想連sound bar system (手持yamaha yas209 無3.5mm injack input

9k有無推薦list

唔使連mon

夠唔夠順唔順睇個人感受
你幾多筆直？

請問各位大神想砌一部2,3千蚊左右既文書機可以有咩選擇？
ps.唔太識電腦

3000左右，主要想換u

唔知道你幾錢收到9900或者9700
我諗$2000樓下先考慮9900
否則3700X配B450m pro S 跟16GB ram都係$3500左右

其實9400都仲好新
一係賣出去換AMD平台
如果唔係94上97/99效能增長唔係太大

想問下有冇z590版用家個上網speedtest個陣係比以前慢（download同latency個part)?

諗住upgrade下部機，麻煩幫手睇下。
希望1080p 高畫質 穩定60fps(未來有機會升144hz mon)

Upgrade Budget: 5000 - 7000

1. Motherboard: MSI B360M Pro-VH —> B550 (未知買反mATX 定ATX 好，通常一隻HDD放下相 求推薦)

2. CPU: i5-8400 —> AMD 5600X (會玩Factorio, PlanetZoo, Cities等模擬建造遊戲，而家經常行100%)

3. GPU: ASUS GeForce GTX 1050 Ti —> SaPPhiRE PLUSE RX 5600XT (上網睇過好似依張推1080p 最好)

4. Ram: Adata 8GB DDR4 2666 x2

5. SSD: WD SN550 1TB

6. HDD: Toshiba 1 TB

7. Power: Cooler Master Elite 600W V3

相

第一次問，如果漏咗我再補。Thanks

I3 matx
1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$855

1 x MSI H410M-A PRO Micro-ATX
價錢：$535

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$245

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,839

3080ti 3個月內都唔會有 放棄啦

5600xt driver不穩定
1660 super會好D for 1080p
Cooler master 火牛我建議換，
Ram用3200
如果唔係你用intel好過
1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI B550M PRO-DASH Micro-ATX
價錢：$760

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,361

感謝

Thanks 師兄

想再問一問RX 5600XT Driver係有咩問題？
同埋如果我之後想換埋板同埋CPU 洗唔洗買定個大機箱

研究下先，其他ok?

打某啲game會有啲lag 想upgrade
自己想換顯卡 換張gtx 970
係咪最佳方案？

AMD顯示卡driver過去都多問題
N卡就穩定d
想買大板就買定大箱
matx一般家用打機都好夠

得CM有？CM個朵好似麻麻
有冇個Mode睇睇

唔該晒巴打先，睇到個benchmark你言下之意即係寧願換埋板加amd都好過升番一粒提升唔大既intel？

其實11-12k 都ok

睇#1先

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,320

1 x Gigabyte Z490M GAMING X Micro-ATX
價錢：$1,389

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$640

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $10,704

砌女求評, 4Kmon, 打機食雞
粒u係咪可以揀F版平幾舊?
如果老母板要Gigabyte B460M Gaming HD Micro-ATX夠唔夠力?
同埋3060TI 幾時先有貨呀

執下佢, 每樣平少少然後將平咗既錢攞去上3070啦

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,090

1 x ASRock Z490M-ITX/AC Mini-ITX
價錢：$1,430

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,299

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$330

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,966

細機箱求評 , 張3060TI塞唔塞得落去
平時打機睇片 , 可能唔插LAN線 , 要用WIFI底版

nr200p要用SFX火牛
卡一定冇問題反而隻COOLER裝唔落

唔該師兄
除咗轉F版U, 老母板轉B460M, 仲有邊啲可以執平少少？

冷氣機

一定要煙條?

thanks ching
我火牛轉FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
650W應該都夠用

COOLER我係咪簡隻 細D就得

未用過amd，但係唔抗拒轉用
轉同級上埋3070應該點執？

啱啱認真少少睇你條List原來好多嘢都已經接近最平
轉去10700F+MSI B460M PRO-VDH WIFI MATX~呢度慳咗約$880
MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 2X OC 8GB GDDR6 $4999
Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799
換言之你只係要俾多$321就上到3070。
我諗$321左右對你嚟講問題應該不大

LIHKG 創辦人「連尼住」今日生日！

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,090

1 x MSI MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$820

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,215

唔上k u就唔使z490
f u用b460m就得
ram唔好用adata
平左既錢加d就上到3070
塔散轉左
火牛會建議用antec/seasonic /fsp金牌
咁總數都係11600左右

漏咗你個2tb hdd
咁都係12k搞得掂

如果淨係睇表現,大家會揀牙石定msi?

有個問題想問 之前電腦熄機之後機箱風扇會繼續響三四秒 但係而家越來越耐 響成分鐘都有 有無人可以解答係乜問題 利申部機係 度買

Thanks ching

唔好意思 想問下呢條list得唔得 有無咩要汁

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,900

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,276

諗住跟法奧呢個list,但轉唔轉3060ti好
淨係玩ff14,total war, 或者會玩埋vr half life
同埋我有3隻wd black既hd,係唔係直插就搞掂？

想問下 我今日打打下機 突然間成部機自己熄左
然後就開唔返機 之後有試過重插啲顯示卡 Ram
都冇反應 開火牛個制戈陣 啲風扇燈會閃一下
同埋顯示卡個燈都會著 咁樣係咪個底板壞左
壞左個零鐘 買左差唔多一年到

想問邊度可以買到gpu fan adapter? 要做mod 拆咗原裝風扇佢

例如呢隻

8核配雞板,6+1相供電
留名等睇全核4.0Ghz都上唔到

係
你塊板限制左選擇
如果賣出去仲值錢
但升級選項就唔多
封頂9900又貴
除非搵到平貨/二手

相對AMD用塊B450或者B550
用到3600以上已經夠打9900
上面仲有37/38/39/56/58/5900
3系呢期多減價同二手
所以成套平台賣左換AMD會好d
視乎筆直盡量攻頂
因為AMD 5系同B550都係最後一代
一次上到5系就唔需要再諗CPU

換平台記得換ram
AMD 3系/5系要3200-3600MHz既ram

ram換對3200CL16或者3600CL16/18
印象中3600唔保證食到3600MHz ram同埋效能無咩增長
隻牛換antec HCG 650W金牌或者同級
600W左右夠用
2TB HDD放謎片$400左右是但
SSD nvme我會推Kingston A2000 500GB $500
如果唔需要HDD考慮上1TBSSD都係$850

顯示卡是但睇你自己筆直
不過記得再垃圾既3070都勁過3060

你講緊邊樣野
底板顯示卡顯示器都已經三樣
如果計產品品質我覺得差唔多

情願慳個箱
唔好慳隻牛
上返大牌子最少5年保金牌牛
好似有個code VG減返$220砌機費
3070搵張平少少都可以
3200CL16既ram 8GBx2照計好多$650樓下選擇

如果有後備牛就試下換左先
最好有保護裝置既
拔晒多餘設備剩低板U ram 顯示卡
攞出機箱外再試機
太多野試好難描述

如果無牛換都無計要攞俾人整

5係同b550最後一代即係咩意思？
btw 唔該晒ching！

3系有減過價咩

am4最後一代 下一代u要轉新底板

收到感謝！！

3600 19年既cpu個價都未跌過咁濟

3700X$2200左右就有
板u ram三件套好似$3500樓下
3600個價就真係好硬
而家仲要$1500，二手$1200-1300都有成交

等intel 11代睇下會唔會逼到amd減價

有貨實轉
唔好用adata轉crucial
火牛轉antec/seasonic/fsp

推一推 唔該

本身把風扇好靜 (80/90mm)
但做抽入一貼住疏氣孔/網就扯風好嘈
有冇方法改善？

加網阻住d氣流

是咪即係普通12cm風扇4pin？幅圖判斷唔到
如果係就新高登大把

不如講下你想點mod

唔係, mini 4 pin 嚟 唔知嗰隻接口叫咩名
我要拆到張卡得返heatsink 再駁12cm 風扇先fit 到機箱

就係點裝先唔會出嘈音

熄左佢

我想講底板, 而家用緊牙石, 幾年前嘅產物

你d 12cm扇用底板插得唔得？

如果要搵我諗只會係新高登

另外我見A shop有類似既野
佢佔一個PCI slot裝兩把風扇

我itx 板無咁多個fan header 而家用緊個普通fan hub 駁咗2隻aio 風扇落去, 仲有2個位可以試插gpu fan
不過唔知可唔可以分開set fan curve 因為我個hub 好雞下

同一個hub多數無得分開
底板已經無插位？邊塊板？

gigabyte x570i, 得sys fan1 係用得其他都插咗野
啱啱睇到b550i sys fan2 唔洗駁chipset fan, 激鬼死

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,090

1 x MSI MAG B460 TORPEDO ATX
價錢：$860

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVK
價錢：$670

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,799

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,090

新手求點評, 主要fps game 睇片, 想睇下有咩位可以升級or唔需要用咁貴

Thanks!
再問一問板用MSI MAG B550 TOMAHAWK 會唔會好啲？

代朋友問 預算10,000左右 主要用嚟打機(rainbow six etc) 想中/高畫質穩定144fps 有冇地方可以執一下
唔該晒咁多位師兄
1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$740

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x ASUS ROG Strix 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$980

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $10,697

會
m板mortar max都唔錯
dash比較初階

唔好意思咁多位師兄，電腦新手有少少問題想問
我琴日喺黄金砌完部機，
條ram寫係行3600
但我返屋企開完機之後見到行得2667
之後我就上網搵方法，開咗a-xmp
之後一係就開唔到機/一係就開到機唔夠一分鐘就成部電腦lag咗
a-xmp profile1同2都試過，memory try-it所有3600嘅都試過一樣唔得，想知係咩問題（想問返間鋪，但打咗幾次冇人聽，又心急，所以上嚟問下咁多位師兄有冇方法可以解決）
Spec:
CPU:r7 5800x(cooler master MasterLiquid ML240L)
老母板：msi b550m bazooka matx
Ram:Adata XPG GAMING D20 3600c18 16GBx2(32gb)
Ssd:Samsung pm981a NVME SSD 1tb
牛：cooler master GX750 gold
顯示卡：msi gtx 1070 gaming x(舊機拆出黎用）
唔該曬咁多位師兄，有咩問題求各位屌細力啲

A12X25又有對手